{
  "id":15,
  "name":"Cementiri protestant",
  "address":"Via Caio Cestio, 6",
  "desc":"      <p>A difer\u00e8ncia d'avui, el Testaccio era un barri molt popular als anys cinquanta, en part gr\u00e0cies a la iniciativa d'Ernesto Nathan, alcalde de Roma al principi del segle, amb posicions pol\u00edtiques i religioses que contrastaven radicalment amb les dels seus predecessors en el c\u00e0rrec. Angl\u00e8s, jueu, ma\u00e7\u00f3 i anticlerical, va decidir en el tombant de segle convertir el centre de la capital en un model de miscel\u00b7l\u00e0nia social i va oferir a les classes desfavorides l'oportunitat de viure en barris com el Testaccio.<\/p>      <p>D'una manera bastant l\u00f2gica, en aquest barri ut\u00f2pic descansen les restes d'Antonio Gramsci, m\u00e9s concretament al cementiri dels Anglesos. Escriptor i membre fundador del Partit comunista itali\u00e0, Gramsci mantenia una relaci\u00f3 molt particular i personal amb el comunisme, una interpretaci\u00f3 radical que no encaixava amb la l\u00ednia dogm\u00e0tica del partit.<\/p>      <p>Pasolini, que mantenia tamb\u00e9 una relaci\u00f3 cr\u00edtica amb el comunisme, no podia sin\u00f3 identificar-se amb el te\u00f2ric marxista. S'inclinava per la convicci\u00f3 de Gramsci, que, a difer\u00e8ncia de l'ortod\u00f2xia marxista, pensava que la classe camperola tenia un paper per complir en el proc\u00e9s revolucionari.<\/p>      <p>Amb <em>Les cendres de Gramsci<\/em> signa una obra po\u00e8tica que manifesta la seva passi\u00f3 social inesgotable. Formidable descripci\u00f3 de la Roma existent just despr\u00e9s de la guerra, l'obra expressa l\u00edmpidament la po\u00e8tica pasoliniana, el seu \u00abesc\u00e0ndol de la contradicci\u00f3\u00bb, el seu \u00abcomunisme\u00bb, que s'adre\u00e7a molt m\u00e9s a Crist que a Marx. \u00c9s un homenatge commovedor i una gran obra ideol\u00f2gica, que anuncia a la seva manera el final del comunisme.<\/p>      ",
  "latLng":[
    41.876408,
    12.479472
  ],
  "pos":3288,
  "cat":{
    "id":2,
    "name":"Pasolini escriptor"
  },
  "m":[
    {
      "type":"img",
      "id":"15-1",
      "width":786,
      "height":1200,
      "caption":"Sepultura d'Antonio Gramsci, cementiri de Testaccio",
      "rights":"\u00a9 Francesco Pierangeli"
    }
  ],
  "trello":"2TBhRRiX",
  "lang":"ca"
}