{
  "id":15,
  "name":"Cimeti\u00e8re du Testaccio",
  "address":"Via Caio Cestio, 6",
  "desc":"      <p>Contrairement \u00e0 aujourd'hui, le Testaccio est un quartier tr\u00e8s populaire dans les ann\u00e9es 50&nbsp;\u2013&nbsp;notamment gr\u00e2ce \u00e0 l'initiative d'Ernesto Nathan, maire de Rome au d\u00e9but du si\u00e8cle, dont les positions politiques et religieuses tranchent radicalement avec celles de ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs&nbsp;: anglais, juif franc-ma\u00e7on et anticl\u00e9rical, il d\u00e9cide au tournant du si\u00e8cle de faire du centre de la capitale un mod\u00e8le de mixit\u00e9 sociale, en offrant aux classes d\u00e9favoris\u00e9es l'opportunit\u00e9 de vivre dans des quartiers tels que le Testaccio.<\/p>      <p>C'est, assez logiquement, dans ce quartier utopique que repose Antonio Gramsci&nbsp;\u2013&nbsp;plus pr\u00e9cis\u00e9ment dans le cimeti\u00e8re des Anglais. \u00c9crivain et membre fondateur du Parti communiste italien, Gramsci avait une relation particuli\u00e8re et personnelle au communisme, une interpr\u00e9tation radicale qui tranchait avec la ligne dogmatique du parti.<\/p>      <p>Lui aussi dans un rapport critique au communisme, Pasolini ne pouvait que s'identifier au th\u00e9oricien marxiste. Il \u00e9tait proche de la conviction de Gramsci qui, contrairement \u00e0 l'orthodoxie marxiste, pensait que la classe paysanne avait un r\u00f4le \u00e0 jouer dans le processus r\u00e9volutionnaire.<\/p>      <p>Il signe avec <em>Les Cendres de Gramsci<\/em> une \u0153uvre po\u00e9tique manifeste de l'in\u00e9puisable passion sociale de l'\u00e9crivain. Formidable description de la Rome de l'imm\u00e9diat apr\u00e8s-guerre, ce recueil exprime de fa\u00e7on limpide la po\u00e9tique pasolinienne, son \u00ab&nbsp;scandale de la contradiction&nbsp;\u00bb, son \u00ab&nbsp;communisme&nbsp;\u00bb qui s'adresse au Christ bien plus qu'\u00e0 Marx. C'est un bouleversant hommage, ainsi qu'un grand ouvrage id\u00e9ologique qui anticipe d'une certaine mani\u00e8re la fin du communisme.<\/p>      ",
  "latLng":[
    41.876408,
    12.479472
  ],
  "pos":3288,
  "cat":{
    "id":2,
    "name":"Pasolini \u00e9crivain"
  },
  "m":[
    {
      "type":"img",
      "id":"15-1",
      "width":786,
      "height":1200,
      "caption":"Tombe d'Antonio Gramsci, cimeti\u00e8re de Testaccio",
      "rights":"\u00a9 Francesco Pierangeli"
    }
  ],
  "trello":"2TBhRRiX",
  "lang":"fr"
}