{
  "id":26,
  "name":"Cementiri de Verano, barri del Tiburtino",
  "desc":"      <blockquote>Ho he ent\u00e8s perfectament, tu funciones amb actors improvisats a qui d\u00f3nes forma com una mat\u00e8ria verge. Ells, tot i la seva intellig\u00e8ncia instintiva, s\u00f3n robots a les teves mans. Per\u00f2 jo no s\u00f3c cap robot, he tingut a les mans el teu gui\u00f3 durant tres mesos, l'he llegit almenys quatre vegades, n'he analitzat els m\u00e9s petits estats d'\u00e0nim, el m\u00e9s important, el m\u00e9s subtil.<\/blockquote>      <cite>Anna Magnani, diari gravat al magnet\u00f2fon de Pier Paolo Pasolini, 4 de maig de 1962<\/cite>      <p>Per al paper principal de <em>Mamma Roma<\/em>, Pasolini tria Anna Magnani. La seva imatge arquet\u00edpica de dona romana del poble es va forjar amb <a href=\"#!\/ca\/map\/5\"><em>Roma citt\u00e0 aperta<\/em><\/a> de Roberto Rossellini. La col\u00b7laboraci\u00f3 entre l'actriu i el cineasta no ser\u00e0 un cam\u00ed de roses: acostumat a rodar amb actors no professionals, a Pasolini li costa acceptar la professionalitat de l'actuaci\u00f3 de la Magnani i la seva obsessi\u00f3 per mimar el \u00abnatural\u00bb. A m\u00e9s, considera que ella s'ha tornat massa \u00abpetit burgesa\u00bb per interpretar com ell volia el paper de <em>Mamma Roma<\/em>.<\/p>      ",
  "address":"Via Del verano, 39",
  "latLng":[
    41.901718,
    12.519929
  ],
  "pos":5203,
  "cat":{
    "id":5,
    "name":"Mamma Roma"
  },
  "m":[
    {
      "type":"img",
      "id":"26-1",
      "width":1600,
      "height":1071,
      "caption":"Pier Paolo Pasolini i Anna Magnani durant el rodatge de Mamma Roma",
      "rights":"\u00a9 Reporters Associati srl"
    },
    {
      "type":"img",
      "id":"26-2",
      "width":1200,
      "height":1202,
      "caption":"Pier Paolo Pasolini i Anna Magnani durant el rodatge de Mamma Roma",
      "rights":"\u00a9 Archivio storico Istituto Luce Cinecitt\u00e0 srl"
    },
    {
      "type":"img",
      "id":"26-3",
      "width":1200,
      "height":1252,
      "caption":"Pier Paolo Pasolini i Anna Magnani durant el rodatge de Mamma Roma",
      "rights":"\u00a9 Archivio storico Istituto Luce Cinecitt\u00e0 srl"
    },
    {
      "type":"img",
      "id":"26-4",
      "width":1200,
      "height":1200,
      "caption":"Pier Paolo Pasolini i Anna Magnani durant el rodatge de Mamma Roma",
      "rights":"\u00a9 Archivio storico Istituto Luce Cinecitt\u00e0 srl"
    },
    {
      "type":"video",
      "id":2381358461001, "vimeo":245388260,
      "wide":0,
      "caption":"Fragment del documental A futura memoria (Ivo Barnab\u00f2 Micheli, 1986)",
      "rights":"\u00a9 1986 Antea Film srl \/ 23 Giugno srl \u00a9 2003 Ripley's Film srl - All rights reserved"
    }
  ],
  "trello":"A7UFifoJ",
  "lang":"ca"
}