{
  "id":26,
  "name":"Cimeti\u00e8re de Verano, quartier du Tiburtino",
  "desc":"      <blockquote>J'ai tr\u00e8s bien compris que tu fonctionnes avec des acteurs improvis\u00e9s que tu fa\u00e7onnes comme de la mati\u00e8re \u00e0 l'\u00e9tat brut. Malgr\u00e9 toute leur intelligence instinctive, ce sont des robots entre tes mains. Eh bien moi, je ne suis pas un robot, j'ai eu ton sc\u00e9nario entre les mains pendant trois mois, je l'ai lu au moins quatre fois, j'en ai analys\u00e9 le moindre \u00e9tat d'\u00e2me, du plus important au plus subtil.<\/blockquote>      <cite>Anna Magnani, journal au magn\u00e9tophone de Pier Paolo Pasolini, 4 mai 1962<\/cite>      <p>Pour interpr\u00e9ter le r\u00f4le principal de <em>Mamma Roma<\/em>, Pasolini choisit Anna Magnani, dont l'image arch\u00e9type de Romaine du peuple s'est constitu\u00e9e avec <a href=\"#!\/fr\/map\/5\"><em>Rome ville ouverte<\/em><\/a> de Roberto Rossellini. La collaboration entre l'actrice et le cin\u00e9aste ne se fera pas sans heurts&nbsp;: habitu\u00e9 \u00e0 tourner avec des non professionnels, Pasolini a du mal avec le caract\u00e8re professionnel du jeu de la Magnani et son obsession du \u00ab naturel \u00bb mim\u00e9. Il consid\u00e8re aussi qu'elle est devenue trop \u00ab petite bourgeoise \u00bb pour interpr\u00e9ter comme il le souhaitait ce r\u00f4le de <em>Mamma Roma<\/em>.<\/p>      ",
  "address":"Via Del verano, 39",
  "latLng":[
    41.901718,
    12.519929
  ],
  "pos":5203,
  "cat":{
    "id":5,
    "name":"Mamma Roma"
  },
  "m":[
    {
      "type":"img",
      "id":"26-1",
      "width":1600,
      "height":1071,
      "caption":"Pier Paolo Pasolini et Anna Magnani sur le plateau de Mamma Roma",
      "rights":"\u00a9 Reporters Associati srl"
    },
    {
      "type":"img",
      "id":"26-2",
      "width":1200,
      "height":1202,
      "caption":"Pier Paolo Pasolini et Anna Magnani sur le plateau de Mamma Roma",
      "rights":"\u00a9 Archivio storico Istituto Luce Cinecitt\u00e0 srl"
    },
    {
      "type":"img",
      "id":"26-3",
      "width":1200,
      "height":1252,
      "caption":"Pier Paolo Pasolini et Anna Magnani sur le plateau de Mamma Roma",
      "rights":"\u00a9 Archivio storico Istituto Luce Cinecitt\u00e0 srl"
    },
    {
      "type":"img",
      "id":"26-4",
      "width":1200,
      "height":1200,
      "caption":"Pier Paolo Pasolini et Anna Magnani sur le plateau de Mamma Roma",
      "rights":"\u00a9 Archivio storico Istituto Luce Cinecitt\u00e0 srl"
    },
    {
      "type":"video",
      "id":2381358461001, "vimeo":245388260,
      "wide":0,
      "caption":"Extrait du documentaire A futura memoria (Ivo Barnab\u00f2 Micheli, 1986)",
      "rights":"\u00a9 1986 Antea Film srl \/ 23 Giugno srl \u00a9 2003 Ripley's Film srl - All rights reserved"
    }
  ],
  "trello":"A7UFifoJ",
  "lang":"fr"
}