{
  "id":3,
  "name":"Ponte Mammolo",
  "address":"Via Giovanni Tagliere, 3, 00156 Roma",
  "desc":"      <p>Nell'estate del 1950, Pier Paolo Pasolini \u00e8 disoccupato e quindi costretto a trasferirsi con la madre a Ponte Mammolo, quartiere di periferia non lontano dal <a href='#!\/it\/map\/47'>carcere di Rebibbia<\/a>. Presto il padre si unir\u00e0 a loro in questo appartamentino con due camere separate da una piccola cucina.<\/p>      <blockquote>Abitammo in una casa senza tetto e senza intonaco,<br \/>una casa di poveri, all'estrema periferia, vicino a un carcere.<br \/>C'era un palmo di polvere d'estate, e la palude d'inverno.<br \/>Ma era l'Italia, l'Italia nuda e formicolante,<br \/>coi suoi ragazzi, le sue donne,<br \/>i suoi \u00abodori di gelsomini e povere minestre\u00bb,<br \/>i tramonti sui campi dell'Aniene, i mucchi di spazzature:<br \/>e, quanto a me,<br \/>i miei sogni integri di poesia.<\/blockquote>      <cite>Da \u00abPoeta delle ceneri\u00bb (1966-1967)<\/cite>      <p>Per il futuro poeta, questa \u00e8 la scoperta delle borgate, sobborghi simili a bidonville nati dalla volont\u00e0 fascista di allontanare il sottoproletariato dal centro della citt\u00e0. Luoghi di esclusione e segregazione sociale, questi territori in continuo mutamento fatti di baraccamenti precari ospitano un universo sotterraneo dalla vitalit\u00e0 disperata.<\/p>      ",
  "latLng":[
    41.932308,
    12.567709
  ],
  "date":1951,
  "pos":1276,
  "cat":{
    "id":1,
    "name":"Case, traslochi"
  },
  "m":[
    {
      "type":"img",
      "id":"3-1",
      "width":783,
      "height":729,
      "caption":"L'appartamento di ponte Mammolo, via Giovanni Tagliere, 3",
      "rights":"\u00a9 Romano Siciliani \/ Imago Mundi"
    },
    {
      "type":"video",
      "id":2325854985001,
      "wide":0,
      "caption":"Da Pasolini l'enrag\u00e9 (Jean-Andr\u00e9 Fieschi, 1966)",
      "rights":"\u00a9 INA"
    },
    {
      "type":"video",
      "id":2380419928001,
      "wide":0,
      "caption":"Da Vivre et encore plus (Michel Random, 1976)",
      "rights":"\u00a9 INA"
    }
  ],
  "trello":"AQhC7GQy",
  "lang":"it"
}