{
  "id":34,
  "name":"Parc d'Acqua Santa",
  "desc":"      <p><em>La Ricotta<\/em> es va filmar als mateixos decorats que <a href=\"#!\/ca\/map\/28\">la segona part de <em>Mamma Roma<\/em><\/a>: als barris de Cecafumo, a Cinecitt\u00e0, i m\u00e9s concretament a la zona anomenada d'Acqua Santa, amb ru\u00efnes de l'antiguitat.<\/p>      <p>Durant el rodatge, Pier Paolo Pasolini coneix un noi dels <em>borgate<\/em>, Ninetto Davoli, aprenent de fuster, que ser\u00e0 el gran amor de la seva vida i aportar\u00e0 molta alegria i diversi\u00f3 a la seva exist\u00e8ncia. A partir d'aquest moment Ninetto l'acompanya habitualment en els seus viatges i les seves pell\u00edcules, en qu\u00e8 interpreta papers d'\u00e0ngel innocent de cabells arrissats.<\/p>      <p>Pel que fa a la pel\u00b7l\u00edcula, \u00e9s un esc\u00e0ndol maj\u00fascul. Durant l'estrena de <em>RoGoPaG<\/em> l'1 de mar\u00e7 de 1963 la projecci\u00f3 es veu interrompuda per l'arribada d'un carrabiner enviat pel procurador de Roma. La ra\u00f3 que addueix \u00e9s que la hist\u00f2ria de <em>La Ricotta<\/em> ultratja la religi\u00f3 d'Estat per algunes escenes que se suposa que alludeixen a la Passi\u00f3 de Crist en to burleta. S'obre <a href=\"#!\/ca\/map\/29\">un judici<\/a> contra Pasolini, que encara que t\u00e9 el suport d'advocats  importants prefereix encarregar-se de la seva pr\u00f2pia defensa. En un clima de gran tensi\u00f3 pol\u00edtica, en un context cultural i religi\u00f3s en plena mutaci\u00f3, la inculpaci\u00f3 de Pasolini suscita debats, articles, moviments d'opini\u00f3 contra la censura i nombroses pol\u00e8miques, que van molt m\u00e9s enll\u00e0 de la personalitat del director. No obstant aix\u00f2, la Comissi\u00f3 de Censura del Vatic\u00e0 no va condemnar la pel\u00b7l\u00edcula. Pasolini va voler tan s\u00ed com no defensar-se ell mateix de les acusacions dirigides contra seva pel\u00b7l\u00edcula, i ho va fer en un text argumentat punt per punt, en el qual declarava que \u00abla hist\u00f2ria de la Passi\u00f3 \u00e9s la m\u00e9s gran que conec\u00bb. Amb tot, alguns diaris cat\u00f2lics van publicar cr\u00edtiques favorables a la pel\u00b7l\u00edcula...<\/p>      ",
  "latLng":[
    41.854092,
    12.532825
  ],
  "pos":5388,
  "cat":{
    "id":7,
    "name":"La Ricotta"
  },
  "m":[
    {
      "type":"img",
      "id":"34-1",
      "width":1600,
      "height":1093,
      "caption":"Orson Welles durant el rodatge de La Ricotta",
      "rights":"\u00a9 Mario Dondero, Elisa Dondero"
    },
    {
      "type":"img",
      "id":"34-2",
      "width":1584,
      "height":1200,
      "caption":"Elsa Morante, Bernardo Bertolucci i Pier Paolo Pasolini durant el rodatge de La Ricotta"
    },
    {
      "type":"img",
      "id":"34-4",
      "width":1600,
      "height":1067,
      "caption":"Pier Paolo Pasolini i Orson Welles durant el rodatge de La Ricotta",
      "rights":"\u00a9 Reporters Associati srl"
    },
    {
      "type":"img",
      "id":"34-3",
      "width":812,
      "height":1200,
      "caption":"Pier Paolo Pasolini i Mario Cipriani durant el rodatge de La Ricotta",
      "rights":"\u00a9 Reporters Associati srl"
    },
    {
      "type":"img",
      "id":"34-5",
      "width":824,
      "height":1200,
      "caption":"Pier Paolo Pasolini durant el rodatge de La Ricotta",
      "rights":"\u00a9 Reporters Associati srl"
    },
    {
      "type":"video",
      "id":2320237572001, "vimeo":245388137,
      "wide":1,
      "caption":"Fragment de La Ricotta"
    },
    {
      "type":"video",
      "id":2381452419001, "vimeo":245388311,
      "wide":0,
      "caption":"Fragment de Pasolini l'enrag\u00e9 (Jean-Andr\u00e9 Fieschi, 1966)",
      "rights":"\u00a9 INA"
    }
  ],
  "lang":"ca"
}