{
  "id":34,
  "name":"Parc de l'Acqua Santa",
  "desc":"      <p><em>La Ricotta<\/em> est tourn\u00e9e dans les m\u00eames d\u00e9cors que <a href=\"#!\/fr\/map\/28\">la seconde partie de <em>Mamma Roma<\/em><\/a>&nbsp;: les quartiers de Cecafumo, de Cinecitt\u00e0, et plus particuli\u00e8rement la zone dite de l'Acqua Santa, avec ses ruines antiques.<\/p>      <p>C'est sur ce tournage que Pier Paolo Pasolini rencontre un jeune gar\u00e7on des <em>borgate<\/em>, Ninetto Davoli, apprenti menuisier, qui sera le grand amour de sa vie, et lui apportera beaucoup de joie et de gaiet\u00e9. D\u00e8s lors, Ninetto l'accompagne r\u00e9guli\u00e8rement dans ses voyages et dans ses films, o\u00f9 il joue des r\u00f4les d'ange innocent aux cheveux boucl\u00e9s.<\/p>      <p>Le film, lui, fait un \u00e9norme scandale. Lors de la premi\u00e8re du film <em>RoGoPaG<\/em> le 1er mars 1963, la projection est interrompue par un carabinier mandat\u00e9 par le substitut du procureur de la R\u00e9publique de Rome. Motif invoqu\u00e9&nbsp;: le sketch de <em>La Ricotta<\/em> outrage la religion d'Etat par certaines de ses sc\u00e8nes qui pr\u00e9senteraient la Passion du Christ sous un jour moqueur. <a href=\"#!\/fr\/map\/29\">Un proc\u00e8s<\/a> est alors intent\u00e9 \u00e0 Pasolini qui, bien qu'\u00e9paul\u00e9 par quelques avocats importants, choisit de s'y d\u00e9fendre lui-m\u00eame. Dans un climat de grande tension politique, dans un contexte culturel et religieux en pleine mutation, l'inculpation de Pasolini suscite d\u00e9bats, articles, mouvements d'opinion contre la censure et force pol\u00e9miques, qui vont bien au-del\u00e0 de la personnalit\u00e9 du metteur en sc\u00e8ne. Pourtant, la commission de censure du Vatican n'a pas condamn\u00e9 le film. Pasolini a tenu \u00e0 se d\u00e9fendre lui-m\u00eame des accusations port\u00e9es \u00e0 son film dans un texte argument\u00e9 point par point dans lequel il d\u00e9clare que <em>\u00ab&nbsp;l'histoire de la Passion est la plus grande [qu'il] connaisse&nbsp;\u00bb<\/em>.<\/p>      ",
  "latLng":[
    41.854092,
    12.532825
  ],
  "pos":5388,
  "cat":{
    "id":7,
    "name":"La Ricotta"
  },
  "m":[
    {
      "type":"img",
      "id":"34-1",
      "width":1600,
      "height":1093,
      "caption":"Orson Welles sur le plateau de La Ricotta",
      "rights":"\u00a9 Mario Dondero, Elisa Dondero"
    },
    {
      "type":"img",
      "id":"34-2",
      "width":1584,
      "height":1200,
      "caption":"Elsa Morante, Bernardo Bertolucci et Pier Paolo Pasolini sur le plateau de La Ricotta"
    },
    {
      "type":"img",
      "id":"34-4",
      "width":1600,
      "height":1067,
      "caption":"Pier Paolo Pasolini et Orson Welles sur le plateau de La Ricotta",
      "rights":"\u00a9 Reporters Associati srl"
    },
    {
      "type":"img",
      "id":"34-3",
      "width":812,
      "height":1200,
      "caption":"Pier Paolo Pasolini et Mario Cipriani sur le plateau de La Ricotta",
      "rights":"\u00a9 Reporters Associati srl"
    },
    {
      "type":"img",
      "id":"34-5",
      "width":824,
      "height":1200,
      "caption":"Pier Paolo Pasolini sur le plateau de La Ricotta",
      "rights":"\u00a9 Reporters Associati srl"
    },
    {
      "type":"video",
      "id":2320237572001, "vimeo":245388137,
      "wide":1,
      "caption":"Extrait de La Ricotta"
    },
    {
      "type":"video",
      "id":2381452419001, "vimeo":245388311,
      "wide":0,
      "caption":"Extrait de Pasolini l'enrag\u00e9 (Jean-Andr\u00e9 Fieschi, 1966)",
      "rights":"\u00a9 INA"
    }
  ],
  "lang":"fr"
}