{
  "id":38,
  "name":"Valle Giulia, facultat d'arquitectura",
  "desc":"      <p>El final dels anys seixanta \u00e9s per a Pasolini una desillusi\u00f3 creixent davant l'evoluci\u00f3 de la It\u00e0lia contempor\u00e0nia. Ell, que va militar tan intensament a favor del reconeixement de la gent senzilla dels baixos fons de Roma, assisteix impotent a l'adveniment d'una societat del consum que detesta. Segons ell, res no podr\u00e0 aturar aquest proc\u00e9s de deshumanitzaci\u00f3, ni tan sols les manifestacions estudiantils de 1968, que percep com una simple efervesc\u00e8ncia de fills de burgesos amb ganes de fer-la grossa.<\/p>      <p>Els xocs, molt violents, entre la policia i els estudiants, es concentren al voltant de la Facultat d'Arquitectura, a Valle Giulia (al barri de Parioli, a prop de la Villa Borghese). A punt d'estrenar Teorema, Pasolini publica un poema a <em>Nuovi Argomenti<\/em>, la revista \u2013&nbsp;de tiratge molt limitat&nbsp;\u2013 que coedita amb Alberto Moravia. El poema oposa els joves policies, originaris del proletariat del sud d'It\u00e0lia, als burgesos revoltats el 68. La revista setmanal <em>L'Espresso<\/em> s'ensuma una gran not\u00edcia i decideix publicar el poema amb un altre t\u00edtol, engany\u00f3s: \u00ab&nbsp;Us odio, estimats estudiants&nbsp;\u00bb. Un t\u00edtol completament diferent de l'original: \u00ab&nbsp;El PCI als joves&nbsp;\u00bb.<\/p>      <p>La confusi\u00f3 \u00e9s absoluta, i el sentit inicial del poema, infinitament m\u00e9s complex que el seu t\u00edtol reductor, completament falsejat. Les relacions entre Pasolini i la joventut estudiantil es refreden seriosament...<\/p>      ",
  "latLng":[
    41.918648,
    12.480033
  ],
  "pos":7365,
  "cat":{
    "id":3,
    "name":"Pol\u00edtica"
  },
  "m":[
    {
      "type":"img",
      "id":"38-2",
      "width":1600,
      "height":1196,
      "caption":"Incidents entre estudiants i les forces de seguretat a la Facultat d'Arquitectura",
      "rights":"\u00a9 Contrasto"
    },
    {
      "type":"img",
      "id":"38-3",
      "width":1600,
      "height":1067,
      "caption":"Incidents entre estudiants i les forces de seguretat a la Facultat d'Arquitectura"
    },
    {
      "type":"img",
      "id":"38-4",
      "width":1600,
      "height":1067,
      "caption":"Incidents entre estudiants i les forces de seguretat a la Facultat d'Arquitectura",
      "rights":"\u00a9 Contrasto"
    },
    {
      "type":"img",
      "id":"38-5",
      "width":803,
      "height":1200,
      "caption":"Pier Paolo Pasolini assisteix a una assemblea de les Joventuts Comunistes vuit anys m\u00e9s tard, el 1974. En segon pla, Gianni Borgna i Antonio Semerari",
      "rights":"\u00a9 Istituto Luce Historical Archive"
    }
  ],
  "trello":"yJhmZcaq",
  "lang":"ca"
}