{
  "id":38,
  "name":"Valle Giulia, facolt\u00e0 di archittura",
  "latLng":[
    41.918648,
    12.480033
  ],
  "pos":7365,
  "cat":{
    "id":3,
    "name":"Politica"
  },
  "m":[
    {
      "type":"img",
      "id":"38-2",
      "width":1600,
      "height":1196,
      "caption":"[Incidents entre \u00e9tudiants et forces de l'ordre \u00e0 la Facult\u00e9 d'architecture, Valle Giulia]",
      "rights":"\u00a9 Contrasto"
    },
    {
      "type":"img",
      "id":"38-3",
      "width":1600,
      "height":1067,
      "caption":"[Incidents entre \u00e9tudiants et forces de l'ordre \u00e0 la Facult\u00e9 d'architecture, Valle Giulia]"
    },
    {
      "type":"img",
      "id":"38-4",
      "width":1600,
      "height":1067,
      "caption":"[Incidents entre \u00e9tudiants et forces de l'ordre \u00e0 la Facult\u00e9 d'architecture, Valle Giulia]",
      "rights":"\u00a9 Contrasto"
    },
    {
      "type":"img",
      "id":"38-5",
      "width":803,
      "height":1200,
      "caption":"[Pier Paolo Pasolini assiste \u00e0 une assembl\u00e9e des Jeunesses Communistes 8 ans plus tard, en 1974. Au second plan, Gianni Borgna et Antonio Semerari]",
      "rights":"\u00a9 Istituto Luce Historical Archive"
    }
  ],
  "trello":"yJhmZcaq",
  "lang":"it"
}