{
  "id":4,
  "name":"Instituto Francesco Petrarca, Ciampino",
  "desc":"      <blockquote>Al fin hab\u00eda encontrado un trabajo en el que me pagaban 25.000 liras al mes: yo, feliz, desesperado, me enfrentaba todas las ma\u00f1anas a un largo viaje que terminaba al final de la tarde, bajo un sol que empezaba a desaparecer encima de los arrabales infinitos, terribles. Pero pensaba. Mi consuelo era pensar. Pensar era mi riqueza y mi privilegio. M\u00e1s de la mitad de mis poes\u00edas fueron pensadas o escritas en el tren.<\/blockquote>      <cite>Pier Palo Pasolini, <em>Un paese di temporali e di primule<\/em><\/cite>      <p>En la primavera de 1951, Pasolini encuentra trabajo en la peque\u00f1a ciudad de Ciampino gracias a la intervenci\u00f3n de un amigo poeta. Parad\u00f3jicamente, le contrata el instituto privado de la ciudad (Francesco Petrarca) y no el instituto p\u00fablico. Pasan los meses, Pier Paolo Pasolini conoce a varios j\u00f3venes de mucho talento, principalmente a Vincenzo Cerami, que ser\u00e1 su asistente en <a href=\"#!\/es\/map\/36\"><em>Uccellacci e uccellini<\/em><\/a> y ser\u00e1 guionista de Roberto Benigni para <em>La Vida es bella<\/em>.<\/p>      <p>Todos los d\u00edas Pasolini hace el viaje en autob\u00fas y en tren: Ponte Mammolo, Rebibbia, estaci\u00f3n Termini, Ciampino. Luego la vuelta... Son casi tres horas diarias. Pasolini recuerda este largo trayecto cotidiano en <em>Las cenizas de Gramsci<\/em> y <em>La religione del mio tempo<\/em>, donde habla de su <em>\u00ab amiga la ventana de autob\u00fas \u00bb<\/em>, en referencia a aquellas horas de viaje que aprovechaba para imaginar novelas y poemas.<\/p>      ",
  "latLng":[
    41.799444,
    " 12.603002"
  ],
  "date":1952,
  "pos":1521,
  "cat":{
    "id":2,
    "name":"Pasolini escritor"
  },
  "m":[
    {
      "type":"img",
      "id":"4-1",
      "width":606,
      "height":900,
      "caption":"Alumnos de Pier Paolo Pasolini en Ciampino",
      "rights":"\u00a9 Archivio Pier Paolo Pasolini"
    }
  ],
  "trello":"ggJxMW2L",
  "lang":"es"
}