{
  "id":4,
  "name":"Coll\u00e8ge Francesco Petrarca, Ciampino",
  "desc":"      <blockquote>Enfin donc, j'avais trouv\u00e9 un travail qui m'\u00e9tait pay\u00e9 25 000 lires par mois&nbsp;: moi, heureux, d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9, chaque matin j'affrontais un long trajet qui se concluait en fin d'apr\u00e8s-midi, sous un soleil qui commen\u00e7ait \u00e0 d\u00e9cliner sur les banlieues infinies, terribles. Mais je pensais. Ma consolation \u00e9tait de penser. Penser \u00e9tait ma richesse et mon privil\u00e8ge. Plus de la moiti\u00e9 de mes po\u00e8mes ont \u00e9t\u00e9 pens\u00e9s ou \u00e9crits en train.<\/blockquote>      <cite>Pier Palo Pasolini, <em>Un paese di temporali e di primule<\/em><\/cite>      <p>Au printemps 1951, Pasolini trouve un emploi dans la petite ville de Ciampino. Paradoxalement, c'est dans le lyc\u00e9e priv\u00e9 de la ville (Francesco Petrarca), et non dans son lyc\u00e9e public, qu'il est embauch\u00e9, gr\u00e2ce \u00e0 l'entremise d'un ami po\u00e8te. Les mois passent, Pier Paolo Pasolini rencontre des jeunes gens particuli\u00e8rement dou\u00e9s, notamment Vincenzo Cerami qui deviendra plus tard assistant sur <em><a href=\"#!\/fr\/map\/36\">Des oiseaux, petits et gros<\/a> (Uccellacci e uccellini)<\/em>, puis sc\u00e9nariste de Roberto Benigni, notamment sur <em>La Vie est belle<\/em>.<\/p>      <p>Tous les jours, Pasolini fait le chemin en autobus et en train&nbsp;: <a href=\"#!\/fr\/map\/3\">Ponte Mammolo<\/a>, Rebibbia, la gare de Termini, Ciampino. Puis retour... Soit pratiquement trois heures par jour. Ce long trajet quotidien est \u00e9voqu\u00e9 par Pasolini dans <em>Les Cendres de Gramsci<\/em> et dans <em>La Religion de mon temps<\/em>, dans lequel il \u00e9voque <em>\u00ab&nbsp;son amie la fen\u00eatre d'autobus&nbsp;\u00bb<\/em>, r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 ces heures de route dont Pasolini profitait pour penser romans et po\u00e8mes.<\/p>      ",
  "latLng":[
    41.799444,
    " 12.603002"
  ],
  "date":1952,
  "pos":1521,
  "cat":{
    "id":2,
    "name":"Pasolini \u00e9crivain"
  },
  "m":[
    {
      "type":"img",
      "id":"4-1",
      "width":606,
      "height":900,
      "caption":"\u00c9l\u00e8ves de Pier Paolo Pasolini \u00e0 Ciampino",
      "rights":"\u00a9 Archivio Pier Paolo Pasolini"
    }
  ],
  "trello":"ggJxMW2L",
  "lang":"fr"
}