{
  "id":54,
  "name":"Barrio de Quarticciolo",
  "address":{
    
  },
  "desc":"      <blockquote>Pier Paolo se hizo romano, aunque con una distancia cr\u00edtico-ling\u00fc\u00edstica. Penetr\u00f3 en el romanesco, pero naturalmente no lo usaba como Sergio Citti o como yo, lo usaba literariamente, es decir, utilizaba el estilo indirecto libre a la manera de Gadda, de alguna forma mimetizaba el dialecto. Te hac\u00eda sentir el sabor de aquella realidad, pero no era una representaci\u00f3n naturalista.<\/blockquote>      <cite>Entrevista con Vincenzo Cerami, antiguo alumno de Pasolini en <a href='#!\/es\/map\/4'>Ciampino<\/a>, guionista, escritor.<\/cite>      <p>Los escritos y las pel\u00edculas de Pasolini crearon un nuevo imaginario de la capital italiana. Pasolini no se limit\u00f3 a hacer de la ciudad la tela de fondo de sus novelas y pel\u00edculas sino que \u00abrefundi\u00f3\u00bb Roma  a trav\u00e9s de la literatura y del cine. Al frecuentar a los j\u00f3venes de los <em>borgate<\/em> \u2013&nbsp;los del Quarticciolo por ejemplo&nbsp;\u2013, dio una existencia y una dignidad literaria al dialecto romanesco que, gracias a \u00e9l, entr\u00f3 en la gran literatura italiana.<\/p>      ",
  "latLng":[
    41.89164,
    " 12.576513"
  ],
  "pos":2007,
  "cat":{
    "id":2,
    "name":"Pasolini escritor"
  },
  "m":[
    {
      "type":"img",
      "id":"54-1",
      "width":1663,
      "height":1200,
      "caption":"Pier Paolo Pasolini",
      "rights":"\u00a9 Federico Garolla \/ Archivi Farabola"
    },
    {
      "type":"img",
      "id":"54-2",
      "width":1840,
      "height":1200,
      "caption":"Pier Paolo Pasolini",
      "rights":"\u00a9 Federico Garolla \/ Archivi Farabola"
    },
    {
      "type":"img",
      "id":"54-3",
      "width":1815,
      "height":1200,
      "caption":"Pier Paolo Pasolini",
      "rights":"\u00a9 Federico Garolla \/ Archivi Farabola"
    },
    {
      "type":"img",
      "id":"54-4",
      "width":1784,
      "height":1200,
      "caption":"Pier Paolo Pasolini",
      "rights":"\u00a9 Federico Garolla \/ Archivi Farabola"
    }
  ],
  "trello":"vlbC9kEL",
  "lang":"es"
}