{
  "id":55,
  "name":"Via del Monte delle Capre",
  "desc":"      <blockquote>Hi va haver escenes pesades, molt pesades, en qu\u00e8 vam haver de caminar pel fang, en arenes movedisses. A vegades Pasolini es decanta pels llocs m\u00e9s absurds, i t\u00e9 ra\u00f3, perqu\u00e8 els resultats s\u00f3n molt bonics, se surten del que \u00e9s habitual.<\/blockquote>      <cite>Tot\u00f2, paraules recollides per Giacomo Gambetti a <em>Pasolini<\/em> per Nico Naldini<\/cite>      ",
  "latLng":[
    41.845013,
    12.431436
  ],
  "pos":6482,
  "cat":{
    "id":6,
    "name":"Uccellacci e uccellini"
  },
  "m":[
    {
      "type":"img",
      "id":"55-1",
      "width":1600,
      "height":1139,
      "caption":"Tot\u00f2 i Pier Paolo Pasolini durant el rodatge d'Uccellacci e uccellini",
      "rights":"\u00a9 Divo Cavicchioli \/ Reporters Associati srl"
    }
  ],
  "trello":"IfDzCwaF",
  "lang":"ca"
}