{
  "id":56,
  "name":"Torre Righetti, tur\u00f3 de Montecucco",
  "desc":"      <blockquote>Quan m'ho va proposar de seguida vaig dir que no. <br \/>\u00abVa \u2013&nbsp;va fer en Pier Paolo&nbsp;\u2013, ja veur\u00e0s que estar\u00e0 b\u00e9.\u00bb<br \/>\u00abPer\u00f2 qu\u00e8 vols que digui, si no me'n recordo ni de qu\u00e8 vaig menjar ahir.\u00bb<br \/>I en Pier Paolo: \u00abVa, Ninetto, mira que et pagaran.\u00bb<br \/>\u00abEm pagaran?\u00bb<br \/>\u00ab\u00c9s clar que s\u00ed, et donaran almenys vuit-centes mil lires, potser un mili\u00f3 i tot.\u00bb<br \/>\u00abQuant em donaran? I qu\u00e8 he de fer? Amb qui he de treballar?\u00bb<br \/>\u00abAmb en Tot\u00f2.\u00bb<br \/>\u00abQu\u00e8 dius, amb el Tot\u00f2 del cine?\u00bb<br \/>\u00abS\u00ed, exacte.\u00bb<br \/>En Tot\u00f2 el considerava un mite, anava al cinema, em comprava unes galetes i me'l mirava, igual que en Charlot o Laurel i Hardy. Per\u00f2 ho trobava estrany. No nom\u00e9s tenia la sort de treballar amb en Tot\u00f2, sin\u00f3 que a m\u00e9s a m\u00e9s em pagarien!<\/blockquote>      <cite>Ninetto Davoli<\/cite>      ",
  "latLng":[
    41.836656,
    12.443968
  ],
  "pos":6482,
  "cat":{
    "id":6,
    "name":"Uccellacci e uccellini"
  },
  "m":[
    {
      "type":"img",
      "id":"35-1",
      "width":1600,
      "height":1139,
      "caption":"Tot\u00f2 i Ninetto Davoli durant el rodatge d'Uccellacci e uccellini",
      "rights":"\u00a9 Archivio Storico del Cinema \/ AFE"
    },
    {
      "type":"img",
      "id":"35-2",
      "width":1186,
      "height":1200,
      "caption":"Tot\u00f2 i Ninetto Davoli durant el rodatge d'Uccellacci e uccellini",
      "rights":"\u00a9 Divo Cavicchioli \/ Reporters Associati srl"
    },
    {
      "type":"img",
      "id":"35-3",
      "width":862,
      "height":1200,
      "caption":"Cartell de Uccellacci e uccellini"
    }
  ],
  "trello":"y9R9GQnc",
  "lang":"ca"
}