{
  "id":56,
  "name":"[Torre Righetti, tur\u00f3 de Montecucco]",
  "desc":"[Torre Righetti, tur\u00f3 de Montecucco]",
  "latLng":[
    41.836656,
    12.443968
  ],
  "pos":6482,
  "cat":{
    "id":6,
    "name":"Gro\u00dfe V\u00f6gel, kleine V\u00f6gel"
  },
  "m":[
    {
      "type":"img",
      "id":"35-1",
      "width":1600,
      "height":1139,
      "caption":"[Tot\u00f2 et Ninetto Davoli durant le tournage de Des oiseaux, petits et gros]",
      "rights":"\u00a9 Archivio Storico del Cinema \/ AFE"
    },
    {
      "type":"img",
      "id":"35-2",
      "width":1186,
      "height":1200,
      "caption":"[Tot\u00f2 et Ninetto Davoli durant le tournage de Des oiseaux, petits et gros]",
      "rights":"\u00a9 Divo Cavicchioli \/ Reporters Associati srl"
    },
    {
      "type":"img",
      "id":"35-3",
      "width":862,
      "height":1200,
      "caption":"[Affiche de Des oiseaux, petits et gros]"
    }
  ],
  "trello":"y9R9GQnc",
  "lang":"de"
}