{
  "id":56,
  "name":"Torre Righetti, colina de Montecucco",
  "desc":"      <blockquote>Cuando me lo propuso dije enseguida que no.<br \/>\u00abAnda \u2013&nbsp;dec\u00eda Pier Paolo&nbsp;\u2013, es una buena cosa.\u00bb<br \/> \u00abPero a ver \u2013&nbsp;respond\u00eda yo&nbsp;\u2013, \u00bfpor casualidad tengo que hablar? Yo ni siquiera me acuerdo de lo que com\u00ed ayer.\u00bb<br \/>Y Pier Paolo: \u00abNinetto, mira que te pagan.\u00bb<br \/> \u00ab\u00bfMe pagan?\u00bb<br \/> \u00abClaro, te dar\u00e1n al menos ochocientas mil liras, quiz\u00e1 un mill\u00f3n.\u00bb<br \/>\u00ab\u00bfQu\u00e9 me dan? \u00bfY qu\u00e9 debo hacer? \u00bfCon qui\u00e9n tengo que trabajar?\u00bb<br \/>\u00abTienes que trabajar con Tot\u00f2.\u00bb<br \/>\u00ab\u00bfQui\u00e9n, Tot\u00f2, el del cine?\u00bb<br \/>\u00abS\u00ed, \u00e9l.\u00bb<br \/>Para m\u00ed Tot\u00f2 era un mito, yo iba al cine, me compraba chucher\u00edas, me ve\u00eda sus pel\u00edculas, con las de Charlot y el Gordo y el Flaco. Pero me parec\u00eda raro. No solo ten\u00eda la suerte de trabajar con Tot\u00f2, \u00a1encima me pagaban!<\/blockquote>      <cite>Ninetto Davoli<\/cite>      ",
  "latLng":[
    41.836656,
    12.443968
  ],
  "pos":6482,
  "cat":{
    "id":6,
    "name":"Uccellacci e uccellini"
  },
  "m":[
    {
      "type":"img",
      "id":"35-1",
      "width":1600,
      "height":1139,
      "caption":"Tot\u00f2 y Ninetto Davoli durante el rodaje de Uccellacci e uccellini",
      "rights":"\u00a9 Archivio Storico del Cinema \/ AFE"
    },
    {
      "type":"img",
      "id":"35-2",
      "width":1186,
      "height":1200,
      "caption":"Tot\u00f2 y Ninetto Davoli durante el rodaje de Uccellacci e uccellini",
      "rights":"\u00a9 Divo Cavicchioli \/ Reporters Associati srl"
    },
    {
      "type":"img",
      "id":"35-3",
      "width":862,
      "height":1200,
      "caption":"Cartel de Uccellacci e uccellini"
    }
  ],
  "trello":"y9R9GQnc",
  "lang":"es"
}