{
  "id":6,
  "name":"Monteverde Nuovo, via Fonteiana, 86",
  "address":"Via Fonteiana, 86, 00152 Roma",
  "desc":"[Monteverde Nuovo, via Fonteiana, 86]",
  "latLng":[
    41.880894,
    12.454447
  ],
  "date":1954,
  "pos":2251,
  "cat":{
    "id":1,
    "name":"H\u00e4user"
  },
  "m":[
    {
      "type":"img",
      "id":"6-1",
      "width":1219,
      "height":1200,
      "caption":"[Pier Paolo Pasolini dans son appartement de Monteverde Nuovo, via Fonteiana, 86]",
      "rights":"\u00a9 Archivio storico Istituto Luce Cinecitt\u00e0 srl"
    },
    {
      "type":"img",
      "id":"6-2",
      "width":1222,
      "height":1200,
      "caption":"[Pier Paolo Pasolini dans son appartement de Monteverde Nuovo, via Fonteiana, 86]",
      "rights":"\u00a9 Archivio storico Istituto Luce Cinecitt\u00e0 srl"
    },
    {
      "type":"img",
      "id":"6-3",
      "width":1216,
      "height":1200,
      "caption":"[Pier Paolo Pasolini dans son appartement de Monteverde Nuovo, via Fonteiana, 86. \u00c0 la main, un exemplaire de Ragazzi di vita]",
      "rights":"\u00a9 Archivio storico Istituto Luce Cinecitt\u00e0 srl"
    },
    {
      "type":"img",
      "id":"6-4",
      "width":480,
      "height":721,
      "caption":"[Couverture originale de la premi\u00e8re \u00e9dition de Ragazzi di vita, dessin\u00e9e par Pier Paolo Pasolini]",
      "rights":"\u00a9 Gabinetto Vieusseux"
    },
    {
      "type":"img",
      "id":"6-5",
      "width":783,
      "height":1200,
      "caption":"[Extrait du manuscrit de Ragazzi di vita]"
    }
  ],
  "trello":"POFXGDUh",
  "lang":"de"
}