{
  "id":60,
  "name":"Cin\u00e9ma Barberini",
  "address":" Piazza Barberini",
  "desc":"      <p>La foule et les amis de Pier Paolo Pasolini se pressent \u00e0 l'avant-premi\u00e8re d'<a href=\"#!\/fr\/map\/16\"><em>Accattone<\/em><\/a>, tr\u00e8s mouvement\u00e9e. Une centaine de jeunes n\u00e9o-fascistes se r\u00e9unissent devant le cin\u00e9ma Barberini, et essaient d'emp\u00eacher la projection du film. Jets d'encre sur l'\u00e9cran, hu\u00e9es et \u00e9chauffour\u00e9es : la s\u00e9ance, pr\u00e9sent\u00e9e par le cin\u00e9aste et ses acteurs, commence avec une heure de retard.<\/p>       <p>Six mois plus tard, le film est retenu dans la s\u00e9lection du 26e Festival de Venise. Malgr\u00e9 le contexte, la projection a lieu dans un climat toujours aussi tendu.<\/p>      ",
  "latLng":[
    41.903714,
    12.488548
  ],
  "date":"1961-11-22",
  "pos":5074,
  "cat":{
    "id":4,
    "name":"Accattone"
  },
  "trello":"mCTUJcCn",
  "m":[
    {
      "type":"img",
      "id":"60-1",
      "width":1600,
      "height":1067,
      "caption":"Laura Betti et Pier Paolo Pasolini devant l'affiche d'Accattone",
      "rights":"\u00a9 Corbis"
    },
    {
      "type":"img",
      "id":"60-3",
      "width":1200,
      "height":1171,
      "caption":"Giuseppe Ungaretti, Pier Paolo Pasolini, Franco et Sergio Citti et Alfredo Leggi",
      "rights":"\u00a9 Archivio storico Istituto Luce Cinecitt\u00e0 srl"
    },
    {
      "type":"img",
      "id":"60-4",
      "width":1200,
      "height":1200,
      "caption":"Franco Citti, Laura Betti, Pier Paolo Pasolini et Elsa de Giorgi"
    },
    {
      "type":"img",
      "id":"60-2",
      "width":1200,
      "height":1195,
      "caption":"Pier Paolo Pasolini, Federico Fellini et Alfredo Bini",
      "rights":"\u00a9 Archivio storico Istituto Luce Cinecitt\u00e0 srl"
    },
    {
      "type":"video",
      "id":2381457423001, "vimeo":  245388324,
      "wide":0,
      "caption":"Bande annonce d'Accattone (Pier Paolo Pasolini, 1961)"
    }
  ],
  "lang":"fr"
}