{
  "id":8,
  "name":"Caf\u00e9 Rosati",
  "address":"Piazza del Popolo, 5, 00196 Roma",
  "desc":"      <p>Igual que el <a href=\"#!\/es\/map\/9\">caf\u00e9 Canova<\/a> o los restaurantes Il Bolognese y <a href=\"#!\/es\/map\/13\">Beltramme<\/a>, el caf\u00e9 Rosati es, en los a\u00f1os cincuenta, uno de los lugares emblem\u00e1ticos de la vida intelectual romana. Aqu\u00ed es donde, despu\u00e9s de los estrenos teatrales, al salir de las proyecciones de pel\u00edculas de Vittorio De Sica o <a href=\"#!\/es\/map\/5\">Roberto Rossellini<\/a>, se re\u00fanen todos los artistas y pensadores de la capital romana. Pasolini se encuentra aqu\u00ed con, entre otros, sus amigos <a href=\"#!\/es\/map\/10\">Laura Betti<\/a>, Elsa Morante, Alberto Moravia, Giorgio Bassani, Carmelo Bene, Bernardo Bertolucci o Italo Calvino, para noches enteras de debates apasionados.<\/p>      <blockquote>Qui [al Caff\u00e8 Rosati] negli anni cinquanta incontravi Pier Paolo Pasolini ed Elsa Morante, ma anche tanti giovani pittori e cineasti, tutti immersi in un clima di vivacit\u00e0 culturale che, solo a distanza di anni, riesco ad apprezzare appieno\u2026<\/blockquote>      <cite>Ugo Pirro, guionista de Indagine su un cittadino al di sopra di ogni sospetto, de Elio Petri y de El jard\u00edn de los Finzi-Contini, de Vittorio De Sica<\/cite>      ",
  "latLng":[
    41.910099,
    12.476106
  ],
  "date":1956,
  "pos":3026,
  "cat":{
    "id":8,
    "name":"Vida social e intelectual"
  },
  "trello":"D6sXe9Ea",
  "m":[
    {
      "type":"img",
      "id":"8-1",
      "width":1560,
      "height":1600,
      "caption":"Pier Paolo Pasolini en la terraza del caf\u00e9 Rosati",
      "rights":"\u00a9 Archivi Farabola"
    },
    {
      "type":"img",
      "id":"8-2",
      "width":1178,
      "height":1200,
      "caption":"Piazza del Popolo"
    },
    {
      "type":"img",
      "id":"8-3",
      "width":1564,
      "height":1200,
      "caption":"Pier Paolo Pasolini e Italo Calvino en la terraza del Caf\u00e9 Rosati",
      "rights":"\u00a9 Archivio storico Istituto Luce Cinecitt\u00e0 srl"
    }
  ],
  "lang":"es"
}