{
  "id":8,
  "name":"Caf\u00e9 Rosati",
  "address":"Piazza del Popolo, 5, 00196 Roma",
  "desc":"      <p>\u00c0 l'instar du <a href='#!\/fr\/map\/9'>caf\u00e9 Canova<\/a> ou des restaurants Il Bolognese et <a href='#!\/fr\/map\/13'>Beltrame<\/a>, le caf\u00e9 Rosati est, dans les ann\u00e9es 50, l'un des lieux embl\u00e9matiques de la vie intellectuelle romaine. L\u00e0, apr\u00e8s les premi\u00e8res th\u00e9\u00e2trales, au sortir des projections des films de Vittorio De Sica ou <a href='#!\/fr\/map\/5'>Roberto Rossellini<\/a>, se retrouve tout ce que la capitale romaine compte d'artistes et de penseurs. Pier Paolo Pasolini y rejoint entre autres ses amis <a href='#!\/fr\/map\/10'>Laura Betti<\/a>, Elsa Morante, Alberto Moravia, Giorgio Bassani, Carmelo Bene, Bernardo Bertolucci ou encore Italo Calvino, pour des nuits de discussions enflamm\u00e9es.<\/p>      <blockquote>Ici, dans les ann\u00e9es 50, tu pouvais rencontrer Pier Paolo Pasolini et Elsa Morante, mais aussi beaucoup de jeunes peintres et cin\u00e9astes, dans un climat de vivacit\u00e9 culturelle que, seulement plusieurs ann\u00e9es apr\u00e8s, je r\u00e9ussis \u00e0 appr\u00e9cier compl\u00e8tement.<\/blockquote>      <cite>Ugo Pirro, sc\u00e9nariste d'<em>Enqu\u00eate sur un citoyen au-dessus de tout soup\u00e7on<\/em>, d'Elio Petri et du <em>Jardin des Finzi-Contini<\/em>, de Vittorio De Sica<\/cite>      ",
  "latLng":[
    41.910099,
    12.476106
  ],
  "date":1956,
  "pos":3026,
  "cat":{
    "id":8,
    "name":"Vie sociale et intellectuelle"
  },
  "trello":"D6sXe9Ea",
  "m":[
    {
      "type":"img",
      "id":"8-1",
      "width":1560,
      "height":1600,
      "caption":"Pier Paolo Pasolini en terrasse du caf\u00e9 Rosati",
      "rights":"\u00a9 Archivi Farabola"
    },
    {
      "type":"img",
      "id":"8-2",
      "width":1178,
      "height":1200,
      "caption":"Piazza del Popolo"
    },
    {
      "type":"img",
      "id":"8-3",
      "width":1564,
      "height":1200,
      "caption":"Pier Paolo Pasolini et Italo Calvino en terrasse du Caf\u00e9 Rosati",
      "rights":"\u00a9 Archivio storico Istituto Luce Cinecitt\u00e0 srl"
    }
  ],
  "lang":"fr"
}