[
  {
    "id":1,
    "name-it":"Piazza Mattei",
    "name-ca":"Piazza Mattei",
    "name-es":"Piazza Mattei",
    "name-en":"Piazza Mattei",
    "name-fr":"Piazza Mattei",
    "name-de":"Piazza Mattei",
    "latLng":[
      41.893887,
      12.477525
    ],
    "pos":763,
    "cat":2,
    "cat-it":"Pasolini scrittore",
    "cat-ca":"Pasolini escriptor",
    "cat-es":"Pasolini escritor",
    "cat-en":"Pasolini writer",
    "cat-fr":"Pasolini \u00e9crivain",
    "cat-de":"Pasolini Schriftsteller"
  },
  {
    "id":2,
    "name-it":"Piazza Costaguti",
    "name-ca":"Piazza Costaguti",
    "name-es":"Piazza Costaguti",
    "name-en":"Piazza Costaguti",
    "name-fr":"Piazza Costaguti",
    "name-de":"Piazza Costaguti",
    "latLng":[
      41.89362,
      12.476747
    ],
    "pos":762,
    "cat":1,
    "cat-it":"Case, traslochi",
    "cat-ca":"Cases, mudances",
    "cat-es":"Casas, mudanzas",
    "cat-en":"Houses",
    "cat-fr":"Maisons, d\u00e9m\u00e9nagements",
    "cat-de":"H\u00e4user"
  },
  {
    "id":3,
    "name-it":"Ponte Mammolo",
    "name-ca":"Ponte Mammolo",
    "name-es":"Ponte Mammolo",
    "name-en":"Ponte Mammolo",
    "name-fr":"Ponte Mammolo",
    "name-de":"Ponte Mammolo",
    "latLng":[
      41.932308,
      12.567709
    ],
    "pos":1276,
    "cat":1,
    "cat-it":"Case, traslochi",
    "cat-ca":"Cases, mudances",
    "cat-es":"Casas, mudanzas",
    "cat-en":"Houses",
    "cat-fr":"Maisons, d\u00e9m\u00e9nagements",
    "cat-de":"H\u00e4user"
  },
  {
    "id":4,
    "name-it":"Scuola media Francesco Petrarca, Ciampino",
    "name-ca":"Institut Francesco Petrarca, Ciampino",
    "name-es":"Instituto Francesco Petrarca, Ciampino",
    "name-en":"Francesco Petrarca secondary school, Ciampino",
    "name-fr":"Coll\u00e8ge Francesco Petrarca, Ciampino",
    "name-de":"Scuola media Francesco Petrarca, Ciampino",
    "latLng":[
      41.799444,
      " 12.603002"
    ],
    "pos":1521,
    "cat":2,
    "cat-it":"Pasolini scrittore",
    "cat-ca":"Pasolini escriptor",
    "cat-es":"Pasolini escritor",
    "cat-en":"Pasolini writer",
    "cat-fr":"Pasolini \u00e9crivain",
    "cat-de":"Pasolini Schriftsteller"
  },
  {
    "id":5,
    "name-it":"Cinema \u201cTeatro Nuovo\u201d",
    "name-ca":"Cinema \u201cTeatro Nuovo\u201d",
    "name-es":"Cine \u201cTeatro Nuovo\u201d",
    "name-en":"\u201cTeatro Nuovo\u201d cinema",
    "name-fr":"Cin\u00e9ma \u201cTeatro Nuovo\u201d",
    "name-de":"Kino \u201cTeatro Nuovo\u201d",
    "latLng":[
      41.884579,
      12.472401
    ],
    "pos":1827,
    "cat":8,
    "cat-it":"Vita sociale et intellettuale",
    "cat-ca":"Vida social i intel\u00b7lectual",
    "cat-es":"Vida social e intelectual",
    "cat-en":"Social and intellectual life",
    "cat-fr":"Vie sociale et intellectuelle",
    "cat-de":"Soziale und intellektuelle Leben"
  },
  {
    "id":6,
    "name-it":"Monteverde Nuovo, via Fonteiana, 86",
    "name-ca":"Monteverde Nuovo, via Fonteiana, 86",
    "name-es":"Monteverde Nuovo, via Fonteiana, 86",
    "name-en":"Monteverde Nuovo, via Fonteiana, 86",
    "name-fr":"Monteverde Nuovo, via Fonteiana, 86",
    "name-de":"Monteverde Nuovo, via Fonteiana, 86",
    "latLng":[
      41.880894,
      12.454447
    ],
    "pos":2251,
    "cat":1,
    "cat-it":"Case, traslochi",
    "cat-ca":"Cases, mudances",
    "cat-es":"Casas, mudanzas",
    "cat-en":"Houses",
    "cat-fr":"Maisons, d\u00e9m\u00e9nagements",
    "cat-de":"H\u00e4user"
  },
  {
    "id":7,
    "name-it":"Monteverde Vecchio, via Giacinto Carini, 45",
    "name-ca":"Monteverde Vecchio, via Giacinto Carini, 45",
    "name-es":"Monteverde Vecchio, via Giacinto Carini, 45",
    "name-en":"Monteverde Vecchio, via Giacinto Carini, 45",
    "name-fr":"Monteverde Vecchio, via Giacinto Carini, 45",
    "name-de":"Monteverde Vecchio, via Giacinto Carini, 45",
    "latLng":[
      41.883453,
      12.461021
    ],
    "pos":4168,
    "cat":1,
    "cat-it":"Case, traslochi",
    "cat-ca":"Cases, mudances",
    "cat-es":"Casas, mudanzas",
    "cat-en":"Houses",
    "cat-fr":"Maisons, d\u00e9m\u00e9nagements",
    "cat-de":"H\u00e4user"
  },
  {
    "id":8,
    "name-it":"Caff\u00e8 Rosati",
    "name-ca":"Caf\u00e8 Rosati",
    "name-es":"Caf\u00e9 Rosati",
    "name-en":"Caff\u00e8 Rosati",
    "name-fr":"Caf\u00e9 Rosati",
    "name-de":"Caf\u00e8 Rosati",
    "latLng":[
      41.910099,
      12.476106
    ],
    "pos":3026,
    "cat":8,
    "cat-it":"Vita sociale et intellettuale",
    "cat-ca":"Vida social i intel\u00b7lectual",
    "cat-es":"Vida social e intelectual",
    "cat-en":"Social and intellectual life",
    "cat-fr":"Vie sociale et intellectuelle",
    "cat-de":"Soziale und intellektuelle Leben"
  },
  {
    "id":9,
    "name-it":"Caff\u00e8 Canova",
    "name-ca":"Caf\u00e8 Canova",
    "name-es":"Caf\u00e9 Canova",
    "name-en":"Canova Caf\u00e9",
    "name-fr":"Caf\u00e9 Canova",
    "name-de":"Caff\u00e8 Canova",
    "latLng":[
      41.907803,
      12.479585
    ],
    "pos":3377,
    "cat":8,
    "cat-it":"Vita sociale et intellettuale",
    "cat-ca":"Vida social i intel\u00b7lectual",
    "cat-es":"Vida social e intelectual",
    "cat-en":"Social and intellectual life",
    "cat-fr":"Vie sociale et intellectuelle",
    "cat-de":"Soziale und intellektuelle Leben"
  },
  {
    "id":10,
    "name-it":"Chez Laura Betti, via del Babuino, 68",
    "name-ca":"Casa de Laura Betti, via del Babuino, 68",
    "name-es":"Casa de Laura Betti, via del Babuino, 68",
    "name-en":"Laura Betti's home, via del Babuino, 68",
    "name-fr":"Chez Laura Betti, via del Babuino, 68",
    "name-de":"Casa de Laura Betti, via del Babuino, 68",
    "latLng":[
      41.907787,
      12.479884
    ],
    "pos":4306,
    "cat":8,
    "cat-it":"Vita sociale et intellettuale",
    "cat-ca":"Vida social i intel\u00b7lectual",
    "cat-es":"Vida social e intelectual",
    "cat-en":"Social and intellectual life",
    "cat-fr":"Vie sociale et intellectuelle",
    "cat-de":"Soziale und intellektuelle Leben"
  },
  {
    "id":11,
    "name-it":"Chez Laura Betti, via di Montoro, 8",
    "name-ca":"Casa de Laura Betti, via di Montoro, 8",
    "name-es":"Casa de Laura Betti, via di Montoro, 8",
    "name-en":"Laura Betti's home, via di Montoro, 8",
    "name-fr":"Chez Laura Betti, via di Montoro, 8",
    "name-de":"Chez Laura Betti, via di Montoro, 8",
    "latLng":[
      41.896221,
      12.469907
    ],
    "cat":8,
    "cat-it":"Vita sociale et intellettuale",
    "cat-ca":"Vida social i intel\u00b7lectual",
    "cat-es":"Vida social e intelectual",
    "cat-en":"Social and intellectual life",
    "cat-fr":"Vie sociale et intellectuelle",
    "cat-de":"Soziale und intellektuelle Leben"
  },
  {
    "id":13,
    "name-it":"Fiaschetteria Beltrame (Da Cesaretto)",
    "name-ca":"Fiaschetteria Beltrame (Da Cesaretto)",
    "name-es":"Fiaschetteria Beltrame (Da Cesaretto)",
    "name-en":"Fiaschetteria Beltrame (Da Cesaretto)",
    "name-fr":"Fiaschetteria Beltrame (Chez Cesaretto)",
    "name-de":"Fiaschetteria Beltrame (Da Cesaretto)",
    "latLng":[
      41.906246,
      12.479922
    ],
    "cat":8,
    "cat-it":"Vita sociale et intellettuale",
    "cat-ca":"Vida social i intel\u00b7lectual",
    "cat-es":"Vida social e intelectual",
    "cat-en":"Social and intellectual life",
    "cat-fr":"Vie sociale et intellectuelle",
    "cat-de":"Soziale und intellektuelle Leben",
    "pos":4868
  },
  {
    "id":15,
    "name-it":"Cimitero acattolico",
    "name-ca":"Cementiri protestant",
    "name-es":"Cementerio de Testaccio",
    "name-en":"Protestant cemetery",
    "name-fr":"Cimeti\u00e8re du Testaccio",
    "name-de":"Cementiri protestant",
    "latLng":[
      41.876408,
      12.479472
    ],
    "pos":3288,
    "cat":2,
    "cat-it":"Pasolini scrittore",
    "cat-ca":"Pasolini escriptor",
    "cat-es":"Pasolini escritor",
    "cat-en":"Pasolini writer",
    "cat-fr":"Pasolini \u00e9crivain",
    "cat-de":"Pasolini Schriftsteller"
  },
  {
    "id":16,
    "name-it":"Via Fanfulla da Lodi",
    "name-ca":"Via Fanfulla da Lodi",
    "name-es":"Via Fanfulla da Lodi",
    "name-en":"Via Fanfulla da Lodi",
    "name-fr":"Via Fanfulla da Lodi",
    "name-de":"Via Fanfulla da Lodi",
    "latLng":[
      41.889809,
      12.530284
    ],
    "pos":4838,
    "cat":4,
    "cat-it":"Accattone",
    "cat-ca":"Accattone",
    "cat-es":"Accattone",
    "cat-en":"Accattone",
    "cat-fr":"Accattone",
    "cat-de":"Accattone"
  },
  {
    "id":17,
    "name-it":"Via dei Gordiani",
    "name-ca":"Via dei Gordiani",
    "name-es":"Via dei Gordiani",
    "name-en":"Via dei Gordiani",
    "name-fr":"Via dei Gordiani",
    "name-de":"Via dei Gordiani",
    "latLng":[
      41.886129,
      12.554196
    ],
    "pos":4838,
    "cat":4,
    "cat-it":"Accattone",
    "cat-ca":"Accattone",
    "cat-es":"Accattone",
    "cat-en":"Accattone",
    "cat-fr":"Accattone",
    "cat-de":"Accattone"
  },
  {
    "id":19,
    "name-it":"Ponte Testaccio",
    "name-ca":"Ponte Testaccio",
    "name-es":"Ponte Testaccio",
    "name-en":"Ponte Testaccio",
    "name-fr":"Ponte Testaccio",
    "name-de":"Ponte Testaccio",
    "latLng":[
      41.875373,
      " 12.470834"
    ],
    "pos":4838,
    "cat":4,
    "cat-it":"Accattone",
    "cat-ca":"Accattone",
    "cat-es":"Accattone",
    "cat-en":"Accattone",
    "cat-fr":"Accattone",
    "cat-de":"Accattone"
  },
  {
    "id":20,
    "name-it":"Via Portuense",
    "name-ca":"Via Portuense",
    "name-es":"Via Portuense",
    "name-en":"Via Portuense",
    "name-fr":"Via Portuense",
    "name-de":"Via Portuense",
    "latLng":[
      41.866988,
      12.464179
    ],
    "pos":4838,
    "cat":4,
    "cat-it":"Accattone",
    "cat-ca":"Accattone",
    "cat-es":"Accattone",
    "cat-en":"Accattone",
    "cat-fr":"Accattone",
    "cat-de":"Accattone"
  },
  {
    "id":22,
    "name-it":"Ponte Sant'Angelo",
    "name-ca":"Ponte Sant'Angelo",
    "name-es":"Puente Sant'Angelo",
    "name-en":"Ponte Sant'Angelo",
    "name-fr":"Pont Saint-Ange",
    "name-de":"Engelsbr\u00fccke",
    "latLng":[
      41.901788,
      " 12.466462"
    ],
    "pos":4838,
    "cat":4,
    "cat-it":"Accattone",
    "cat-ca":"Accattone",
    "cat-es":"Accattone",
    "cat-en":"Accattone",
    "cat-fr":"Accattone",
    "cat-de":"Accattone"
  },
  {
    "id":23,
    "name-it":"Via Sagunto",
    "name-ca":"Via Sagunto",
    "name-es":"Via Sagunto",
    "name-en":"Via Sagunto",
    "name-fr":"Via Sagunto",
    "name-de":"Via Sagunto",
    "latLng":[
      41.857861,
      12.551314
    ],
    "pos":5203,
    "cat":5,
    "cat-it":"Mamma Roma",
    "cat-ca":"Mamma Roma",
    "cat-es":"Mamma Roma",
    "cat-en":"Mamma Roma",
    "cat-fr":"Mamma Roma",
    "cat-de":"Mamma Roma"
  },
  {
    "id":25,
    "name-it":"Piazza Tommaso de Cristoforis",
    "name-ca":"Piazza Tommaso de Cristoforis",
    "name-es":"Piazza Tommaso de Cristoforis",
    "name-en":"Piazza Tommaso de Cristoforis",
    "name-fr":"Piazza Tommaso de Cristoforis",
    "name-de":"Piazza Tommaso de Cristoforis",
    "latLng":[
      41.900578,
      12.534721
    ],
    "pos":5203,
    "cat":5,
    "cat-it":"Mamma Roma",
    "cat-ca":"Mamma Roma",
    "cat-es":"Mamma Roma",
    "cat-en":"Mamma Roma",
    "cat-fr":"Mamma Roma",
    "cat-de":"Mamma Roma"
  },
  {
    "id":26,
    "name-it":"Cimetero di Verano, Tiburtino",
    "name-ca":"Cementiri de Verano, barri del Tiburtino",
    "name-es":"Cementerio de Verano, barrio del Tiburtino",
    "name-en":"Cemetery of Verano, Tiburtino",
    "name-fr":"Cimeti\u00e8re de Verano, quartier du Tiburtino",
    "name-de":"Cementiri de Verano, barri del Tiburtino",
    "latLng":[
      41.901718,
      12.519929
    ],
    "pos":5203,
    "cat":5,
    "cat-it":"Mamma Roma",
    "cat-ca":"Mamma Roma",
    "cat-es":"Mamma Roma",
    "cat-en":"Mamma Roma",
    "cat-fr":"Mamma Roma",
    "cat-de":"Mamma Roma"
  },
  {
    "id":28,
    "name-it":"Cecafumo, via dell'Acqua Santa",
    "name-ca":"Cecafumo, via dell'Acqua Santa",
    "name-es":"Cecafumo, via dell'Acqua Santa",
    "name-en":"Cecafumo, via dell'Acqua Santa",
    "name-fr":"Cecafumo, via dell'Acqua Santa",
    "name-de":"Cecafumo, via dell'Acqua Santa",
    "latLng":[
      41.855362,
      12.536807
    ],
    "pos":5203,
    "cat":5,
    "cat-it":"Mamma Roma",
    "cat-ca":"Mamma Roma",
    "cat-es":"Mamma Roma",
    "cat-en":"Mamma Roma",
    "cat-fr":"Mamma Roma",
    "cat-de":"Mamma Roma"
  },
  {
    "id":29,
    "name-it":"Il Palazzaccio, Piazza Cavour",
    "name-ca":"Il Palazzaccio, Piazza Cavour: judici de La Ricotta",
    "name-es":"Il Palazzaccio, Piazza Cavour",
    "name-en":"The Palace of Justice, Piazza Cavour",
    "name-fr":"Le Palais de Justice, Piazza Cavour",
    "name-de":"Il Palazzaccio, Piazza Cavour",
    "latLng":[
      41.905743,
      12.469485
    ],
    "pos":5389,
    "cat":3,
    "cat-it":"Politica",
    "cat-ca":"Pol\u00edtica",
    "cat-es":"Pol\u00edtica",
    "cat-en":"Politics",
    "cat-fr":"Politique",
    "cat-de":"Politik"
  },
  {
    "id":34,
    "name-it":"Pratoni dell'Acqua Santa",
    "name-ca":"Parc d'Acqua Santa",
    "name-es":"Acqua Santa",
    "name-en":"Parc d'Acqua Santa",
    "name-fr":"Parc de l'Acqua Santa",
    "name-de":"Parc d'Acqua Santa",
    "latLng":[
      41.854092,
      12.532825
    ],
    "pos":5388,
    "cat":7,
    "cat-it":"La Ricotta",
    "cat-ca":"La Ricotta",
    "cat-es":"La Ricotta",
    "cat-en":"La Ricotta",
    "cat-fr":"La Ricotta",
    "cat-de":"La Ricotta"
  },
  {
    "id":36,
    "name-it":"Fiumicino",
    "name-ca":"Fiumicino",
    "name-es":"Fiumicino",
    "name-en":"Fiumicino",
    "name-fr":"Fiumicino",
    "name-de":"Fiumicino",
    "latLng":[
      41.764141,
      12.23877
    ],
    "pos":6482,
    "cat":6,
    "cat-it":"Uccellacci e uccellini",
    "cat-ca":"Uccellacci e uccellini",
    "cat-es":"Uccellacci e uccellini",
    "cat-en":"The Hawks and the Sparrows",
    "cat-fr":"Des oiseaux, petits et gros",
    "cat-de":"Gro\u00dfe V\u00f6gel, kleine V\u00f6gel"
  },
  {
    "id":37,
    "name-it":"Quartier de l'EUR, via Eufrate, 9",
    "name-ca":"El barri de la EUR, via Eufrate, 9",
    "name-es":"El barrio de la EUR, via Eufrate, 9",
    "name-en":"Quartier de l'EUR, via Eufrate, 9",
    "name-fr":"Quartier de l'EUR, via Eufrate, 9",
    "name-de":"Quartier de l'EUR, via Eufrate, 9",
    "latLng":[
      41.832489,
      12.457924
    ],
    "pos":5538,
    "cat":1,
    "cat-it":"Case, traslochi",
    "cat-ca":"Cases, mudances",
    "cat-es":"Casas, mudanzas",
    "cat-en":"Houses",
    "cat-fr":"Maisons, d\u00e9m\u00e9nagements",
    "cat-de":"H\u00e4user"
  },
  {
    "id":38,
    "name-it":"Valle Giulia, facolt\u00e0 di archittura",
    "name-ca":"Valle Giulia, facultat d'arquitectura",
    "name-es":"Valle Giulia, facultad de arquitectura",
    "name-en":"Valle Giulia, School of Architecture",
    "name-fr":"Valle Giulia, facult\u00e9 d'architecture",
    "name-de":"Valle Giulia, facultat d'arquitectura",
    "latLng":[
      41.918648,
      12.480033
    ],
    "pos":7365,
    "cat":3,
    "cat-it":"Politica",
    "cat-ca":"Pol\u00edtica",
    "cat-es":"Pol\u00edtica",
    "cat-en":"Politics",
    "cat-fr":"Politique",
    "cat-de":"Politik"
  },
  {
    "id":39,
    "name-it":"Studi della RAI",
    "name-ca":"Estudis de la RAI",
    "name-es":"Estudios de la RAI",
    "name-en":"RAI studios",
    "name-fr":"Studios de la RAI",
    "name-de":"Studi della RAI",
    "latLng":[
      41.91764,
      " 12.467064"
    ],
    "pos":8607,
    "cat":3,
    "cat-it":"Politica",
    "cat-ca":"Pol\u00edtica",
    "cat-es":"Pol\u00edtica",
    "cat-en":"Politics",
    "cat-fr":"Politique",
    "cat-de":"Politik"
  },
  {
    "id":40,
    "name-it":"La torre di Chia",
    "name-ca":"La torre de Chia",
    "name-es":"La torre de Chia",
    "name-en":"The tower of Chia",
    "name-fr":"La tour de Chia",
    "name-de":"La torre di Chia",
    "latLng":[
      42.466045,
      12.309065
    ],
    "pos":8340,
    "cat":1,
    "cat-it":"Case, traslochi",
    "cat-ca":"Cases, mudances",
    "cat-es":"Casas, mudanzas",
    "cat-en":"Houses",
    "cat-fr":"Maisons, d\u00e9m\u00e9nagements",
    "cat-de":"H\u00e4user"
  },
  {
    "id":41,
    "name-it":"Villa di Sabaudia",
    "name-ca":"Villa de Sabaudia",
    "name-es":"Villa de Sabaudia",
    "name-en":"Villa at Sabaudia",
    "name-fr":"Villa de Sabaudia",
    "name-de":"Villa de Sabaudia",
    "latLng":[
      41.25252,
      13.034988
    ],
    "pos":9312,
    "cat":1,
    "cat-it":"Case, traslochi",
    "cat-ca":"Cases, mudances",
    "cat-es":"Casas, mudanzas",
    "cat-en":"Houses",
    "cat-fr":"Maisons, d\u00e9m\u00e9nagements",
    "cat-de":"H\u00e4user"
  },
  {
    "id":42,
    "name-it":"Quartiere di Torpignattara",
    "name-ca":"Barri de Torpignattara",
    "name-es":"Barrio de Torpignattara",
    "name-en":"Torpignattara district",
    "name-fr":"Quartier de Torpignattara",
    "name-de":"Quartiere di Torpignattara",
    "latLng":[
      41.87365,
      12.545013
    ],
    "pos":8766,
    "cat":2,
    "cat-it":"Pasolini scrittore",
    "cat-ca":"Pasolini escriptor",
    "cat-es":"Pasolini escritor",
    "cat-en":"Pasolini writer",
    "cat-fr":"Pasolini \u00e9crivain",
    "cat-de":"Pasolini Schriftsteller"
  },
  {
    "id":46,
    "name-it":"L'appartamento di Tot\u00f2",
    "name-ca":"Casa de Tot\u00f2",
    "name-es":"Casa de Tot\u00f2",
    "name-en":"Tot\u00f2's home",
    "name-fr":"L'appartement de Tot\u00f2",
    "name-de":"L'appartamento di Tot\u00f2",
    "latLng":[
      41.921627,
      " 12.482041"
    ],
    "pos":6481,
    "cat":6,
    "cat-it":"Uccellacci e uccellini",
    "cat-ca":"Uccellacci e uccellini",
    "cat-es":"Uccellacci e uccellini",
    "cat-en":"The Hawks and the Sparrows",
    "cat-fr":"Des oiseaux, petits et gros",
    "cat-de":"Gro\u00dfe V\u00f6gel, kleine V\u00f6gel"
  },
  {
    "id":47,
    "name-it":"Carcere di Rebibbia",
    "name-ca":"Pres\u00f3 de Rebibbia",
    "name-es":"C\u00e1rcel de Rebibbia",
    "name-en":"Rebibbia prison",
    "name-fr":"Prison de Rebibbia",
    "name-de":"Carcere di Rebibbia",
    "latLng":[
      41.93669,
      " 12.570669"
    ],
    "pos":1338,
    "cat":2,
    "cat-it":"Pasolini scrittore",
    "cat-ca":"Pasolini escriptor",
    "cat-es":"Pasolini escritor",
    "cat-en":"Pasolini writer",
    "cat-fr":"Pasolini \u00e9crivain",
    "cat-de":"Pasolini Schriftsteller"
  },
  {
    "id":48,
    "name-it":"Casa di Alberto Moravia ed Elsa Morante, via dell'Oca, 27",
    "name-ca":"Pis de Elsa Morante i Alberto Moravia, via dell'Oca, 27",
    "name-es":"Casa de Elsa Morante y Alberto Moravia, via dell'Oca, 27",
    "name-en":"Home of Elsa Morante and Alberto Moravia, via dell'Oca, 27",
    "name-fr":"Chez Alberto Moravia et Elsa Morante, via dell'Oca, 27",
    "name-de":"Casa di Alberto Moravia ed Elsa Morante, via dell'Oca, 27",
    "latLng":[
      41.909791,
      12.475802
    ],
    "cat":8,
    "cat-it":"Vita sociale et intellettuale",
    "cat-ca":"Vida social i intel\u00b7lectual",
    "cat-es":"Vida social e intelectual",
    "cat-en":"Social and intellectual life",
    "cat-fr":"Vie sociale et intellectuelle",
    "cat-de":"Soziale und intellektuelle Leben"
  },
  {
    "id":50,
    "name-it":"Stazione di Roma Termini : l'arrivo a Roma",
    "name-ca":"Estaci\u00f3 de Roma Termini",
    "name-es":"Estaci\u00f3n de Termini",
    "name-en":"Rome Termini railway station",
    "name-fr":"Gare de Rome Termini : l'arriv\u00e9e \u00e0 Rome",
    "name-de":"Bahnhof Roma Termini",
    "latLng":[
      41.898492,
      " 12.506111"
    ],
    "cat":1,
    "cat-it":"Case, traslochi",
    "cat-ca":"Cases, mudances",
    "cat-es":"Casas, mudanzas",
    "cat-en":"Houses",
    "cat-fr":"Maisons, d\u00e9m\u00e9nagements",
    "cat-de":"H\u00e4user",
    "pos":758
  },
  {
    "id":51,
    "name-it":"Platja d'Ostia",
    "name-ca":"Platja d'Ostia",
    "name-es":"Playa de Ostia",
    "name-en":"Beach at Ostia",
    "name-fr":"Plage d'Ostie",
    "name-de":"Platja d'Ostia",
    "latLng":[
      41.741721,
      " 12.249034"
    ],
    "pos":10166,
    "cat":9,
    "cat-it":"L'ultima giornata",
    "cat-ca":"L'\u00faltim dia",
    "cat-es":"El \u00faltimo d\u00eda",
    "cat-en":"The last day",
    "cat-fr":"La derni\u00e8re journ\u00e9e",
    "cat-de":"Der letzte Tag"
  },
  {
    "id":52,
    "name-it":"Campo de' Fiori: i funerali di Pasolini",
    "name-ca":"Campo de' Fiori: el funeral de Pasolini",
    "name-es":"Campo de' Fiori: el funeral de Pasolini",
    "name-en":"Campo de' Fiori: Pasolini's funeral",
    "name-fr":"Campo de' Fiori : les obs\u00e8ques de Pasolini",
    "name-de":"Campo de' Fiori: el funeral de Pasolini",
    "latLng":[
      41.895502,
      " 12.472004"
    ],
    "pos":10166,
    "cat":9,
    "cat-it":"L'ultima giornata",
    "cat-ca":"L'\u00faltim dia",
    "cat-es":"El \u00faltimo d\u00eda",
    "cat-en":"The last day",
    "cat-fr":"La derni\u00e8re journ\u00e9e",
    "cat-de":"Der letzte Tag"
  },
  {
    "id":53,
    "name-it":"Mercato di Porta Portese",
    "name-ca":"Mercat ambulant de la Porta Portese",
    "name-es":"Mercadillo de la Porta Portese",
    "name-en":"Porta Portese flea market",
    "name-fr":"March\u00e9 aux puces de Porta Portese",
    "name-de":"Mercato di Porta Portese",
    "latLng":[
      41.883728,
      " 12.473832"
    ],
    "pos":5203,
    "cat":5,
    "cat-it":"Mamma Roma",
    "cat-ca":"Mamma Roma",
    "cat-es":"Mamma Roma",
    "cat-en":"Mamma Roma",
    "cat-fr":"Mamma Roma",
    "cat-de":"Mamma Roma"
  },
  {
    "id":54,
    "name-it":"Quartiere di Quarticciolo",
    "name-ca":"Barri de Quarticciolo",
    "name-es":"Barrio de Quarticciolo",
    "name-en":"Quarticciolo neighbourhood",
    "name-fr":"Quartier de Quarticciolo",
    "name-de":"Barri de Quarticciolo",
    "latLng":[
      41.89164,
      " 12.576513"
    ],
    "pos":2007,
    "cat":2,
    "cat-it":"Pasolini scrittore",
    "cat-ca":"Pasolini escriptor",
    "cat-es":"Pasolini escritor",
    "cat-en":"Pasolini writer",
    "cat-fr":"Pasolini \u00e9crivain",
    "cat-de":"Pasolini Schriftsteller"
  },
  {
    "id":55,
    "name-it":"Via del Monte delle Capre",
    "name-ca":"Via del Monte delle Capre",
    "name-es":"Via del Monte delle Capre",
    "name-en":"Via del Monte delle Capre",
    "name-fr":"Via del Monte delle Capre",
    "name-de":"Via del Monte delle Capre",
    "latLng":[
      41.845013,
      12.431436
    ],
    "pos":6482,
    "cat":6,
    "cat-it":"Uccellacci e uccellini",
    "cat-ca":"Uccellacci e uccellini",
    "cat-es":"Uccellacci e uccellini",
    "cat-en":"The Hawks and the Sparrows",
    "cat-fr":"Des oiseaux, petits et gros",
    "cat-de":"Gro\u00dfe V\u00f6gel, kleine V\u00f6gel"
  },
  {
    "id":56,
    "name-it":"Torre Righetti, collina di Montecucco",
    "name-ca":"Torre Righetti, tur\u00f3 de Montecucco",
    "name-es":"Torre Righetti, colina de Montecucco",
    "name-en":"Righetti tower, Montecucco Hill",
    "name-fr":"Tour Righetti, colline de Montecucco",
    "name-de":"Torre Righetti, tur\u00f3 de Montecucco",
    "latLng":[
      41.836656,
      12.443968
    ],
    "pos":6482,
    "cat":6,
    "cat-it":"Uccellacci e uccellini",
    "cat-ca":"Uccellacci e uccellini",
    "cat-es":"Uccellacci e uccellini",
    "cat-en":"The Hawks and the Sparrows",
    "cat-fr":"Des oiseaux, petits et gros",
    "cat-de":"Gro\u00dfe V\u00f6gel, kleine V\u00f6gel"
  },
  {
    "id":57,
    "name-it":"Galleria \u201cLa Nuova Pesa\u201d, mostra Guttuso",
    "name-ca":"Galeria \u201cLa Nuova Pesa\u201d, exposici\u00f3 Guttuso",
    "name-es":"Galleria \u201cLa Nuova Pesa\u201d, mostra Guttuso",
    "name-en":"\u201cLa Nuova Pesa\u201d gallery, Guttuso exhibition",
    "name-fr":"Galerie \u201cLa Nuova Pesa\u201d, exposition Guttuso",
    "name-de":"Galeria \u201cLa Nuova Pesa\u201d, exposici\u00f3 Guttuso",
    "latLng":[
      41.908777,
      12.474909
    ],
    "pos":5130,
    "cat":8,
    "cat-it":"Vita sociale et intellettuale",
    "cat-ca":"Vida social i intel\u00b7lectual",
    "cat-es":"Vida social e intelectual",
    "cat-en":"Social and intellectual life",
    "cat-fr":"Vie sociale et intellectuelle",
    "cat-de":"Soziale und intellektuelle Leben"
  },
  {
    "id":58,
    "name-it":"Casa de Sandro Penna, via delle Mole D\u00e8 Fiorentini",
    "name-ca":"Casa de Sandro Penna, via delle Mole D\u00e8 Fiorentini",
    "name-es":"Casa de Sandro Penna, via delle Mole D\u00e8 Fiorentini",
    "name-en":"Sandro Penna's home, via delle Mole D\u00e8 Fiorentini",
    "name-fr":"Chez Sandro Penna, via delle Mole D\u00e8 Fiorentini",
    "name-de":"Casa de Sandro Penna, via delle Mole D\u00e8 Fiorentini",
    "latLng":[
      41.900121,
      12.464616
    ],
    "pos":3499,
    "cat":8,
    "cat-it":"Vita sociale et intellettuale",
    "cat-ca":"Vida social i intel\u00b7lectual",
    "cat-es":"Vida social e intelectual",
    "cat-en":"Social and intellectual life",
    "cat-fr":"Vie sociale et intellectuelle",
    "cat-de":"Soziale und intellektuelle Leben"
  },
  {
    "id":59,
    "name-it":"Via Ettore Giovenale",
    "name-ca":"Via Ettore Giovenale",
    "name-es":"Via Ettore Giovenale",
    "name-en":"Via Ettore Giovenale",
    "name-fr":"Via Ettore Giovenale",
    "name-de":"Via Ettore Giovenale",
    "latLng":[
      41.889841,
      12.531637
    ],
    "pos":4839,
    "cat":4,
    "cat-it":"Accattone",
    "cat-ca":"Accattone",
    "cat-es":"Accattone",
    "cat-en":"Accattone",
    "cat-fr":"Accattone",
    "cat-de":"Accattone"
  },
  {
    "id":60,
    "name-it":"Cin\u00e9ma Barberini",
    "name-ca":"Cin\u00e9ma Barberini",
    "name-es":"Cin\u00e9ma Barberini",
    "name-en":"Cin\u00e9ma Barberini",
    "name-fr":"Cin\u00e9ma Barberini",
    "name-de":"Cin\u00e9ma Barberini",
    "latLng":[
      41.903714,
      12.488548
    ],
    "pos":5074,
    "cat":4,
    "cat-it":"Accattone",
    "cat-ca":"Accattone",
    "cat-es":"Accattone",
    "cat-en":"Accattone",
    "cat-fr":"Accattone",
    "cat-de":"Accattone"
  },
  {
    "id":61,
    "name-it":"Casal Bruciato",
    "name-ca":"Casal Bruciato",
    "name-es":"Casal Bruciato",
    "name-en":"Casal Bruciato",
    "name-fr":"Casal Bruciato",
    "name-de":"Casal Bruciato",
    "latLng":[
      41.906797,
      12.546773
    ],
    "pos":5201,
    "cat":5,
    "cat-it":"Mamma Roma",
    "cat-ca":"Mamma Roma",
    "cat-es":"Mamma Roma",
    "cat-en":"Mamma Roma",
    "cat-fr":"Mamma Roma",
    "cat-de":"Mamma Roma"
  },
  {
    "id":62,
    "name-it":"Via di Porta Portese: Sal\u00f2",
    "name-ca":"Via di Porta Portese: Sal\u00f2",
    "name-es":"Via di Porta Portese: Sal\u00f2",
    "name-en":"Via di Porta Portese: Sal\u00f2",
    "name-fr":"Via di Porta Portese : Sal\u00f2",
    "name-de":"Via di Porta Portese: Sal\u00f2",
    "latLng":[
      41.884751,
      12.472275
    ],
    "cat":10,
    "cat-it":"\u017dilda",
    "cat-ca":"\u017dilda",
    "cat-es":"\u017dilda",
    "cat-en":"\u017dilda",
    "cat-fr":"\u017dilda",
    "cat-de":"\u017dilda"
  },
  {
    "id":63,
    "name-it":"Via del Mandrione: Sal\u00f2",
    "name-ca":"Via del Mandrione: Sal\u00f2",
    "name-es":"Via del Mandrione: Sal\u00f2",
    "name-en":"Via del Mandrione: Sal\u00f2",
    "name-fr":"Via del Mandrione : Sal\u00f2",
    "name-de":"Via del Mandrione: Sal\u00f2",
    "latLng":[
      41.875617,
      12.537611
    ],
    "cat":10,
    "cat-it":"\u017dilda",
    "cat-ca":"\u017dilda",
    "cat-es":"\u017dilda",
    "cat-en":"\u017dilda",
    "cat-fr":"\u017dilda",
    "cat-de":"\u017dilda"
  },
  {
    "id":64,
    "name-it":"L'EUR, Quadrato della Concordia: Sal\u00f2",
    "name-ca":"L'EUR, Quadrato della Concordia: Sal\u00f2",
    "name-es":"L'EUR, Quadrato della Concordia: Sal\u00f2",
    "name-en":"L'EUR, Quadrato della Concordia: Sal\u00f2",
    "name-fr":"L'EUR, Quadrato della Concordia : Sal\u00f2",
    "name-de":"L'EUR, Quadrato della Concordia: Sal\u00f2",
    "latLng":[
      41.836248,
      12.4661
    ],
    "cat":10,
    "cat-it":"\u017dilda",
    "cat-ca":"\u017dilda",
    "cat-es":"\u017dilda",
    "cat-en":"\u017dilda",
    "cat-fr":"\u017dilda",
    "cat-de":"\u017dilda"
  },
  {
    "id":65,
    "name-it":"Via Casilina Vecchia (Ponte Casilino): Les Mil i una nits",
    "name-ca":"Via Casilina Vecchia (Ponte Casilino): Les Mil i una nits",
    "name-es":"Via Casilina Vecchia (Ponte Casilino):  Las mil y una noches",
    "name-en":"Via Casilina Vecchia (Ponte Casilino): A Thousand and One Nights",
    "name-fr":"Via Casilina Vecchia (Ponte Casilino) : Les Mille et une nuits",
    "name-de":"Via Casilina Vecchia (Ponte Casilino): Les Mil i una nits",
    "latLng":[
      41.886097,
      12.526415
    ],
    "cat":10,
    "cat-it":"\u017dilda",
    "cat-ca":"\u017dilda",
    "cat-es":"\u017dilda",
    "cat-en":"\u017dilda",
    "cat-fr":"\u017dilda",
    "cat-de":"\u017dilda"
  },
  {
    "id":66,
    "name-it":"Porta Maggiore: Pocilga",
    "name-ca":"Porta Maggiore: Pocilga",
    "name-es":"Porta Maggiore: Pocilga",
    "name-en":"Porta Maggiore: Pigsty",
    "name-fr":"Porta Maggiore : Porcherie",
    "name-de":"Porta Maggiore: Pocilga",
    "latLng":[
      41.891833,
      12.514077
    ],
    "cat":10,
    "cat-it":"\u017dilda",
    "cat-ca":"\u017dilda",
    "cat-es":"\u017dilda",
    "cat-en":"\u017dilda",
    "cat-fr":"\u017dilda",
    "cat-de":"\u017dilda"
  }
]