{"id":"credits","text":"      <div class='smtxt'>      <p>Diese Website entstand anl\u00e4sslich der Ausstellung <strong>PASOLINI ROMA<\/strong> im CCCB, Barcelona (22. Mai bis 15. September 2013), in der Cin\u00e9math\u00e8que fran\u00e7aise, Paris (14. Oktober 2013 bis 26. Januar 2014), im Palazzo delle esposizioni, Rom (3. M\u00e4rz bis 8. Juni 2014) und im Martin Gropius Bau, Berlin (11. September 2014 bis 5. Januar 2015).<\/p>      <p>Konzeption und Realisierung<br \/><strong>Fred Benzaquen<\/strong>, <strong>Gilles Duffau<\/strong>, <strong>Olivier Gonord<\/strong>, <strong>Xavier Jamet<\/strong>, <strong>H\u00e9l\u00e8ne Lacolomberie<\/strong>, <strong>Nicolas Le Thierry d'Ennequin<\/strong><\/p>      <p>mit der wertvollen Mitarbeit von<br \/><strong>Jordi Ball\u00f3<\/strong>, <strong>Alain Bergala<\/strong>, <strong>Gianni Borgna<\/strong>, <strong>Davide Toffolo<\/strong>, <strong>\u017dilda<\/strong><\/strong><\/p>      <p>\u00dcbersetzung von<br \/><strong>Regine Herrmannsd\u00f6rfer<\/strong><\/p>      <p>Dank an<br \/><strong>Carlotta Broggi<\/strong>, <strong>Lucia Calvo<\/strong>, <strong>Elsa Charbit<\/strong>, <strong>Graziella Chiarcossi<\/strong>, <strong>Anna Maria Ciai<\/strong>, <strong>Giulia Conte<\/strong>, <strong>Christine Drouin<\/strong>, <strong>Anna Escoda<\/strong>, <strong>Alice Le Guen<\/strong>, <strong>Flaminia Nardone<\/strong>, <strong>Marie Naudin<\/strong>, <strong>Matthieu Orl\u00e9an<\/strong>, <strong>Maria Laura Proietti<\/strong>, <strong>Judit Rovira<\/strong>, <strong>Lubna S.<\/strong>, <strong>Fred Savioz<\/strong>, <strong>Colin Torre<\/strong>, <strong>Serge Toubiana<\/strong>, <strong>Sylvie Vallon<\/strong><\/p>      <p><img class='logow100' width='100' height='45' src='logos\/w100\/CCCB.png' alt='CCCB' \/><img class='logow100' width='100' height='45' src='logos\/w100\/CF.png' alt='La Cin\u00e9math\u00e8que fran\u00e7aise' \/><img class='logow100' width='100' height='45' src='logos\/w100\/PdE.png' alt='Palazzo delle exposizioni' \/><img class='logow100' width='100' height='45' src='logos\/w100\/PalaExpo.png' alt='PalaExpo' \/><img class='logow100' width='100' height='45' src='logos\/w100\/MGB.png' alt='MGB' \/><img class='logow100' width='100' height='45' src='logos\/w100\/EU.png' alt='EU' \/><\/p>      <p><span style='line-height: 61px; height: 61px; vertical-align: middle;'>In Zusammenarbeit mit Luce Cinecitt\u00e0 und Cineteca di Bologna<\/span><img class='logow100' style='float: right;' width='100' height='45' src='logos\/w100\/Luce.png' alt='Luce Cinecitt\u00e0' \/><img class='logow100' style='float: right;' width='100' height='45' src='logos\/w100\/CinetecaBologna.png' alt='Cineteca di Bologna' \/><\/p>      <p>Dieses Projekt wurde von der Europ\u00e4ischen Kommission gef\u00f6rdert. Diese Publikation gibt nur die Sicht des Autors wider, und die Kommission kann nicht f\u00fcr den Gebrauch der darin enthaltenen Information haftbar gemacht werden.<\/p>      <p>\u00a9 La Cin\u00e9math\u00e8que fran\u00e7aise 2013<\/p>      <\/div>      ","lang":"de"}