{"id":"credits","title":"Cr\u00e9dits","text":"      <div class='smtxt'>      <p>Ce site a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 \u00e0 l'occasion de l'exposition <strong>PASOLINI ROMA<\/strong>, du 22 mai au 15 septembre 2013 au CCCB (Barcelone), du 16 octobre 2013 au 26 janvier 2014 \u00e0 la Cin\u00e9math\u00e8que fran\u00e7aise (Paris), du 15 avril au 20 juillet 2014 au Palazzo delle esposizioni (Rome), du 11 septembre 2014 au 5 janvier 2015 au Martin Gropius Bau (Berlin).<\/p>      <p>Conception et r\u00e9alisation<br \/><strong>Fred Benzaquen<\/strong>, <strong>Gilles Duffau<\/strong>, <strong>Olivier Gonord<\/strong>, <strong>Xavier Jamet<\/strong>, <strong>H\u00e9l\u00e8ne Lacolomberie<\/strong>, <strong>Nicolas Le Thierry d'Ennequin<\/strong><\/p>      <p>avec le pr\u00e9cieux concours de<br \/><strong>Jordi Ball\u00f3<\/strong>, <strong>Alain Bergala<\/strong>, <strong>Gianni Borgna<\/strong>, <strong>Davide Toffolo<\/strong>, <strong>\u017dilda<\/strong><\/strong><\/p>      <p>Remerciements \u00e0<br \/><strong>Carlotta Broggi<\/strong>, <strong>Lucia Calvo<\/strong>, <strong>Elsa Charbit<\/strong>, <strong>Graziella Chiarcossi<\/strong>, <strong>Anna Maria Ciai<\/strong>, <strong>Giulia Conte<\/strong>, <strong>Christine Drouin<\/strong>, <strong>Anna Escoda<\/strong>, <strong>Alice Le Guen<\/strong>, <strong>Flaminia Nardone<\/strong>, <strong>Marie Naudin<\/strong>, <strong>Matthieu Orl\u00e9an<\/strong>, <strong>Maria Laura Proietti<\/strong>, <strong>Judit Rovira<\/strong>, <strong>Lubna S.<\/strong>, <strong>Fred Savioz<\/strong>, <strong>Colin Torre<\/strong>, <strong>Serge Toubiana<\/strong>, <strong>Sylvie Vallon<\/strong><\/p>      <p><img class='logow100' width='100' height='45' src='logos\/w100\/CCCB.png' alt='CCCB' \/><img class='logow100' width='100' height='45' src='logos\/w100\/CF.png' alt='La Cin\u00e9math\u00e8que fran\u00e7aise' \/><img class='logow100' width='100' height='45' src='logos\/w100\/PdE.png' alt='Palazzo delle exposizioni' \/><img class='logow100' width='100' height='45' src='logos\/w100\/PalaExpo.png' alt='PalaExpo' \/><img class='logow100' width='100' height='45' src='logos\/w100\/MGB.png' alt='MGB' \/><img class='logow100' width='100' height='45' src='logos\/w100\/EU.png' alt='EU' \/><\/p>      <p><span style='line-height: 61px; height: 61px; vertical-align: middle;'>En partenariat avec Luce Cinecitt\u00e0 et Cineteca di Bologna<\/span><img class='logow100' style='float: right;' width='100' height='45' src='logos\/w100\/Luce.png' alt='Luce Cinecitt\u00e0' \/><img class='logow100' style='float: right;' width='100' height='45' src='logos\/w100\/CinetecaBologna.png' alt='Cineteca di Bologna' \/><\/p>      <p>This project has been funded with support from the European Commission. This publication reflects the views only of the author, and the Commission cannot be held responsible for any use which may be made of the information contained therein.<\/p>      <p>\u00a9 La Cin\u00e9math\u00e8que fran\u00e7aise 2013<\/p>      <\/div>      ","lang":"fr"}