{"id":"credits","text":"      <div class='smtxt'>      <p>Questo sito \u00e8 stato creato in occasione della mostra <strong>PASOLINI ROMA<\/strong>, che si \u00e8 svolta dal 22 maggio al 15 settembre 2013 presso il CCCB (Centre de Cultura Contempor\u00e0nia de Barcelona), e dal 14 ottobre 2013 al 26 gennaio 2014 sar\u00e0 alla Cin\u00e9math\u00e8que fran\u00e7aise (Parigi) per passare poi, dal 15 aprile al 20 luglio 2014, al Palazzo delle Esposizioni di Roma e proseguire dall'11 settembre 2014 al 5 gennaio 2015 al Martin Gropius Bau (Berlino).<\/p>      <p>Idea e realizzazione<br \/><strong>Fred Benzaquen, Gilles Duffau, Olivier Gonord, Xavier Jamet, H\u00e9l\u00e8ne Lacolomberie, Nicolas Le Thierry d'Ennequin<\/strong><\/p>      <p>con il prezioso aiuto di<br \/><strong>Jordi Ball\u00f3, Alain Bergala, Gianni Borgna, Davide Toffolo, \u017dilda<\/strong><\/p>      <p>Traduzione in italiano<br \/><strong>Alessandra Gallo<\/strong> per Scriptum, Roma<\/p>      <p>Un ringraziamento a<br \/><strong>Carlotta Broggi, Lucia Calvo, Elsa Charbit, Graziella Chiarcossi, Anna Maria Ciai, Giulia Conte, Christine Drouin, Anna Escoda, Alice Le Guen, Flaminia Nardone, Marie Naudin, Matthieu Orl\u00e9an, Maria Laura Proietti, Judit Rovira, Lubna S., Fred Savioz, Colin Torre, Serge Toubiana, Sylvie Vallon<\/strong><\/p>      <p><img class='logow100' width='100' height='45' src='logos\/w100\/CCCB.png' alt='CCCB' \/><img class='logow100' width='100' height='45' src='logos\/w100\/CF.png' alt='La Cin\u00e9math\u00e8que fran\u00e7aise' \/><img class='logow100' width='100' height='45' src='logos\/w100\/PdE.png' alt='Palazzo delle exposizioni' \/><img class='logow100' width='100' height='45' src='logos\/w100\/PalaExpo.png' alt='PalaExpo' \/><img class='logow100' width='100' height='45' src='logos\/w100\/MGB.png' alt='MGB' \/><img class='logow100' width='100' height='45' src='logos\/w100\/EU.png' alt='EU' \/><\/p>      <p><span style='line-height: 61px; height: 61px; vertical-align: middle;'>In partenariato con Luce Cinecitt\u00e0 e Cineteca di Bologna<\/span><img class='logow100' style='float: right;' width='100' height='45' src='logos\/w100\/Luce.png' alt='Luce Cinecitt\u00e0' \/><img class='logow100' style='float: right;' width='100' height='45' src='logos\/w100\/CinetecaBologna.png' alt='Cineteca di Bologna' \/><\/p>      <p>Il progetto \u00e8 stato finanziato con il sostegno della Commissione Europea. Questa pubblicazione riflette solo le opinioni dell'autore, e la Commissione non pu\u00f2 essere ritenuta responsabile per l'uso che potr\u00e0 essere fatto delle informazioni in essa contenute.<\/p>      <p>\u00a9 La Cin\u00e9math\u00e8que fran\u00e7aise 2013<\/p>      <\/div>      ","lang":"it"}