{"id":"credits","text":"      <div class='smtxt'>      <p>This website was created on the occasion of the <strong>PASOLINI ROMA<\/strong> exhibition, from May 22 to September 15, 2013 at the CCCB (Barcelona), from October 16, 2013 to January 26, 2014 at the Cin\u00e9math\u00e8que fran\u00e7aise (Paris), from April 15 to July 20, 2014 at the Palazzo delle esposizioni (Rome), from September 11, 2014 to January 5, 2015 at the Martin Gropius Bau (Berlin).<\/p>      <p>Design and programming<br \/><strong>Fred Benzaquen<\/strong>, <strong>Gilles Duffau<\/strong>, <strong>Olivier Gonord<\/strong>, <strong>Xavier Jamet<\/strong>, <strong>H\u00e9l\u00e8ne Lacolomberie<\/strong>, <strong>Nicolas Le Thierry d'Ennequin<\/strong><\/p>      <p>with the invaluable collaboration of<br \/><strong>Jordi Ball\u00f3<\/strong>, <strong>Alain Bergala<\/strong>, <strong>Gianni Borgna<\/strong>, <strong>Davide Toffolo<\/strong>, <strong>\u017dilda<\/strong><\/strong><\/p>      <p>Thanks to<br \/><strong>Carlotta Broggi<\/strong>, <strong>Lucia Calvo<\/strong>, <strong>Elsa Charbit<\/strong>, <strong>Graziella Chiarcossi<\/strong>, <strong>Anna Maria Ciai<\/strong>, <strong>Giulia Conte<\/strong>, <strong>Christine Drouin<\/strong>, <strong>Anna Escoda<\/strong>, <strong>Alice Le Guen<\/strong>, <strong>Flaminia Nardone<\/strong>, <strong>Marie Naudin<\/strong>, <strong>Matthieu Orl\u00e9an<\/strong>, <strong>Maria Laura Proietti<\/strong>, <strong>Judit Rovira<\/strong>, <strong>Lubna S.<\/strong>, <strong>Fred Savioz<\/strong>, <strong>Colin Torre<\/strong>, <strong>Serge Toubiana<\/strong>, <strong>Sylvie Vallon<\/strong><\/p>      <p><img class='logow100' width='100' height='45' src='logos\/w100\/CCCB.png' alt='CCCB' \/><img class='logow100' width='100' height='45' src='logos\/w100\/CF.png' alt='La Cin\u00e9math\u00e8que fran\u00e7aise' \/><img class='logow100' width='100' height='45' src='logos\/w100\/PdE.png' alt='Palazzo delle exposizioni' \/><img class='logow100' width='100' height='45' src='logos\/w100\/PalaExpo.png' alt='PalaExpo' \/><img class='logow100' width='100' height='45' src='logos\/w100\/MGB.png' alt='MGB' \/><img class='logow100' width='100' height='45' src='logos\/w100\/EU.png' alt='EU' \/><\/p>      <p><span style='line-height: 61px; height: 61px; vertical-align: middle;'>In partnership with Luce Cinecitt\u00e0 and Cineteca di Bologna<\/span><img class='logow100' style='float: right;' width='100' height='45' src='logos\/w100\/Luce.png' alt='Luce Cinecitt\u00e0' \/><img class='logow100' style='float: right;' width='100' height='45' src='logos\/w100\/CinetecaBologna.png' alt='Cineteca di Bologna' \/><\/p>      <p>This project has been funded with support from the European Commission. This publication reflects the views only of the author, and the Commission cannot be held responsible for any use which may be made of the information contained therein.<\/p>      <p>\u00a9 La Cin\u00e9math\u00e8que fran\u00e7aise 2013<\/p>      <\/div>      ","lang":"en"}